var data = {"1918":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":"Vznik \u010cSR. P\u0159ed 1. sv. v\u00e1lkou \u017eilo mimo \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed odhadem 1,2 milion\u016f lid\u00ed, kte\u0159\u00ed se v \u010cesku narodili (750 000 v dal\u0161\u00edch \u010d\u00e1stech monarchie, 100 000 v Sasku, 80-110 000 v Prusku, 30 000 v Rusku a okolo 180 000 v USA.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"Hned po vzniku samostatn\u00e9ho \u010ceskoslovenska p\u0159ich\u00e1zelo do zem\u011b mnoho krajan\u016f ze zahrani\u010d\u00ed. P\u0159ich\u00e1zeli hlavn\u011b z dal\u0161\u00edch \u010d\u00e1st\u00ed b\u00fdval\u00e9 monarchie, ale i z Ruska nebo USA s touhou budovat nov\u00fd st\u00e1t i \u017e\u00edt v lep\u0161\u00edch \u017eivotn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch.","in_area":"\u010cSRvUA","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10004335.0},"1919":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Hned po vzniku samostatn\u00e9ho \u010ceskoslovenska p\u0159ich\u00e1zelo do zem\u011b mnoho krajan\u016f ze zahrani\u010d\u00ed. P\u0159ich\u00e1zeli hlavn\u011b z dal\u0161\u00edch \u010d\u00e1st\u00ed b\u00fdval\u00e9 monarchie, ale i z Ruska nebo USA s touhou budovat nov\u00fd st\u00e1t i \u017e\u00edt v lep\u0161\u00edch \u017eivotn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch.","in_area":"\u010cSRvUA","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9921710.0},"1920":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9978420.0},"1921":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V obob\u00ed 1920-1939 p\u0159i\u0161lo do \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 150 000 lid\u00ed, p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b karajn\u016f. ","in_area":"\u010cesko","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10002030.0},"1922":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10112730.0},"1923":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10198370.0},"1924":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10277770.0},"1925":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10369760.0},"1926":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10442610.0},"1927":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10495940.0},"1928":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10549221.0},"1929":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10597761.0},"1930":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"2,9 % obyvatel \u010desk\u00fdch zem\u00ed nebyly osoby, kter\u00e9 se na \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed narodili.","in_area":"\u010cSRvUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10648057.0},"1931":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10702208.0},"1932":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10750003.0},"1933":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"\u010cesk\u00e9 zem\u011b se staly \u00fato\u010di\u0161t\u011bm \u017did\u016f prchaj\u00edc\u00edch z N\u011bmecka a Rakouska. ","in_area":"\u010cSRvUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10791313.0},"1934":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10826082.0},"1935":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10853125.0},"1936":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10872519.0},"1937":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10888540.0},"1938":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"Mnichovsk\u00e1 dohoda a odstoupen\u00ed pohrani\u010d\u00ed N\u011bmeck\u00e9 \u0159\u00ed\u0161i. Na \u00fazem\u00ed, kter\u00e9 bylo odstoupeno, \u017eilo v roce 1930 858 000 \u010cech\u016f a okolo 2 830 000 N\u011bmc\u016f. V roce 1939 zde pob\u00fdvalo ji\u017e pouze 291 000 \u010cech\u016f. Okolo 500 000 lid\u00ed uprchlo z odstoupen\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed do Protektor\u00e1tu \u010cech a Moravy.","out_area":"pohrani\u010d\u00ed","in_txt":"Okolo 500 000 lid\u00ed uprchlo z odstoupen\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed do Protektor\u00e1tu \u010cech a Moravy. Mezi nimi byli p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b \u010ce\u0161i, ale i \u017did\u00e9 \u010di levicov\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edc\u00ed N\u011bmci a Raku\u0161an\u00e9.  ","in_area":"Protektor\u00e1t","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10877442.0},"1939":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"Vznik Protektor\u00e1tu \u010cech a Moravy. Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed.  ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"Okolo 500 000 lid\u00ed uprchlo z odstoupen\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed do Protektor\u00e1tu \u010cech a Moravy. Mezi nimi byli p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b \u010ce\u0161i, ale i \u017did\u00e9 \u010di levicov\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edc\u00ed N\u011bmci a Raku\u0161an\u00e9.  ","in_area":"Protektor\u00e1t","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11105990.0},"1940":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed.  ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11159539.0},"1941":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed.  ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11129373.0},"1942":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed.  ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11054018.0},"1943":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed.  ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11034846.0},"1944":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed.  ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11109341.0},"1945":{"in":35000.0,"out":1177000.0,"cizinci":"","out_txt":"1945-1947 se na migrac\u00edch pod\u00edlelo p\u0159es 10 % obyvatelstva \u010cSR. Celkem bylo v pohybu okolo 4 milion\u016f lid\u00ed a dal\u0161\u00edch okolo 2 milion\u016f \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f \u017eilo mimo \u010cSR. V letech 1945-1947 bylo odsunuto okolo 2,8 milion\u016f n\u011bmecky mluv\u00edc\u00edho obyvatelstva v\u010detn\u011b okolo 97 000 n\u011bmeck\u00fdch antifa\u0161ist\u016f s jejich rodinami.","out_area":"\u010cSRbUA, \u010cesko","in_txt":"1945-1952 prob\u00edhalo dos\u00eddlov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed, kter\u00e9 znamenalo pohyb okolo 1,7 milion\u016f dos\u00eddlenc\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f, ale i Ukrajinc\u016f, Bulhar\u016f, \u0158ek\u016f, Rom\u016f nebo \u010desk\u00fdch a slovensk\u00fdch krajan\u016f, tzv. reemigrant\u016f. Mnoho dos\u00eddlenc\u016f ale brzy po p\u0159\u00edchodu pohrani\u010d\u00ed opustilo. P\u0159ijet\u00ed 12 000 - 15 000 \u0159eck\u00fdch uprchl\u00edk\u016f komunistick\u00fdch partyz\u00e1n\u016f s jejich rodinami. ","in_area":"Pohrani\u010d\u00ed, \u010cSRbUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10692912.0},"1946":{"in":45000.0,"out":1630000.0,"cizinci":"","out_txt":"Pr\u016fchod a\u017e 200 000 \u017eidovsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Polska p\u0159es \u010ceskoslovensko v letech 1946-1947 do americk\u00e9 a britsk\u00e9 okupa\u010dn\u00ed z\u00f3ny","out_area":"\u010cSRbUA, \u010cesko","in_txt":"1945-1952 prob\u00edhalo dos\u00eddlov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed, kter\u00e9 znamenalo pohyb okolo 1,7 milion\u016f dos\u00eddlenc\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f, ale i Ukrajinc\u016f, Bulhar\u016f, \u0158ek\u016f, Rom\u016f nebo \u010desk\u00fdch a slovensk\u00fdch krajan\u016f, tzv. reemigrant\u016f. Mnoho dos\u00eddlenc\u016f ale brzy po p\u0159\u00edchodu pohrani\u010d\u00ed opustilo. P\u0159ijet\u00ed 12 000 - 15 000 \u0159eck\u00fdch uprchl\u00edk\u016f komunistick\u00fdch partyz\u00e1n\u016f s jejich rodinami. ","in_area":"Pohrani\u010d\u00ed, \u010cSRbUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9523266.0},"1947":{"in":51100.0,"out":1300.0,"cizinci":"","out_txt":"Pr\u016fchod a\u017e 200 000 \u017eidovsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Polska p\u0159es \u010ceskoslovensko v letech 1946-1947 do americk\u00e9 a britsk\u00e9 okupa\u010dn\u00ed z\u00f3ny","out_area":"\u010cSRbUA, \u010cesko","in_txt":"1945-1952 prob\u00edhalo dos\u00eddlov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed, kter\u00e9 znamenalo pohyb okolo 1,7 milion\u016f dos\u00eddlenc\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f, ale i Ukrajinc\u016f, Bulhar\u016f, \u0158ek\u016f, Rom\u016f nebo \u010desk\u00fdch a slovensk\u00fdch krajan\u016f, tzv. reemigrant\u016f. Mnoho dos\u00eddlenc\u016f ale brzy po p\u0159\u00edchodu pohrani\u010d\u00ed opustilo. P\u0159ijet\u00ed 12 000 - 15 000 \u0159eck\u00fdch uprchl\u00edk\u016f komunistick\u00fdch partyz\u00e1n\u016f s jejich rodinami. ","in_area":"Pohrani\u010d\u00ed, \u010cSRbUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":8765230.0},"1948":{"in":"","out":250000.0,"cizinci":"","out_txt":"V roce 1948 se na vnitrost\u00e1tn\u00ed migraci obyvatelstva pod\u00edlelo 6,7 % populace \u010ceskoslovenska. Mezi lety 1948-1953 prob\u00edhala prvn\u00ed v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku upev\u0148ovan\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhady se pohybuj\u00ed mezi 40 000 - 60 000, ale a\u017e 250 000 emigrant\u016f. Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"1945-1952 prob\u00edhalo dos\u00eddlov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed, kter\u00e9 znamenalo pohyb okolo 1,7 milion\u016f dos\u00eddlenc\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f, ale i Ukrajinc\u016f, Bulhar\u016f, \u0158ek\u016f, Rom\u016f nebo \u010desk\u00fdch a slovensk\u00fdch krajan\u016f, tzv. reemigrant\u016f. Mnoho dos\u00eddlenc\u016f ale brzy po p\u0159\u00edchodu pohrani\u010d\u00ed opustilo. P\u0159ijet\u00ed 12 000 - 15 000 \u0159eck\u00fdch uprchl\u00edk\u016f komunistick\u00fdch partyz\u00e1n\u016f s jejich rodinami. ","in_area":"Pohrani\u010d\u00ed, \u010cSRbUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":8893104.0},"1949":{"in":"","out":250001.0,"cizinci":"","out_txt":"V roce 1948 se na vnitrost\u00e1tn\u00ed migraci obyvatelstva pod\u00edlelo 6,7 % populace \u010ceskoslovenska. Mezi lety 1948-1953 prob\u00edhala prvn\u00ed v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku upev\u0148ovan\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhady se pohybuj\u00ed mezi 40 000 - 60 000, ale a\u017e 250 000 emigrant\u016f. Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":8892613.0},"1950":{"in":32230.0,"out":15446.0,"cizinci":"","out_txt":"V roce 1950 se na vnitrost\u00e1tn\u00ed migraci obyvatelstva pod\u00edlelo 4,6 % populace \u010ceskoslovenska. Roku 1950 byl schv\u00e1len \u00a7 95 trestn\u00edho z\u00e1kona, o\u0161et\u0159uj\u00edc\u00ed ochranu hranic p\u0159ed ne\u017e\u00e1douc\u00ed emigrac\u00ed. Migrace \u010deskoslovensk\u00fdch ob\u010dan\u016f podl\u00e9hala v\u00edzov\u00e9 politice st\u00e1tu, a umo\u017e\u0148ovala vycestovat jen v\u00fdjime\u010dn\u011b Opu\u0161t\u011bn\u00ed st\u00e1tu bez \u00fa\u0159edn\u00edho povolen\u00ed bylo nez\u00e1konn\u00e9 a tito  emigranti automaticky ztr\u00e1celi \u010deskoslovensk\u00e9 ob\u010danstv\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":8925122.0},"1951":{"in":37664.0,"out":24754.0,"cizinci":"","out_txt":"B\u011bhem let 1950 a 1951 prob\u011bhla operace Link, b\u011bhem kter\u00e9 do\u0161lo ke slou\u010den\u00ed rozd\u011blen\u00fdch rodin. B\u011bhem operace bylo p\u0159esunuto 16 147 lid\u00ed z \u010ceskoslovenska do SRN a 1 818 do NDR a Rakouska.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9023170.0},"1952":{"in":40773.0,"out":19751.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1948-1953 prob\u00edhala prvn\u00ed v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku upev\u0148ovan\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhady se pohybuj\u00ed mezi 40 000 - 60 000, ale a\u017e 250 000 emigrant\u016f . Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9125183.0},"1953":{"in":30733.0,"out":19408.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1948-1953 prob\u00edhala prvn\u00ed v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku upev\u0148ovan\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhady se pohybuj\u00ed mezi 40 000 - 60 000, ale a\u017e 250 000 emigrant\u016f . Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9220908.0},"1954":{"in":28269.0,"out":30645.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9290617.0},"1955":{"in":25484.0,"out":22047.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9365969.0},"1956":{"in":23972.0,"out":17796.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9442040.0},"1957":{"in":20665.0,"out":13833.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9513758.0},"1958":{"in":20175.0,"out":14057.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V roce 1958 na \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed \u017eilo celkem 258 025 osob slovensk\u00e9 n\u00e1rodnosti, v pohrani\u010d\u00ed 155 769.","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9574650.0},"1959":{"in":22209.0,"out":14155.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9618554.0},"1960":{"in":20010.0,"out":13489.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9659818.0},"1961":{"in":18599.0,"out":13688.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9571531.0},"1962":{"in":19225.0,"out":13402.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9621808.0},"1963":{"in":20797.0,"out":12520.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9668741.0},"1964":{"in":20139.0,"out":15325.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9730019.0},"1965":{"in":19377.0,"out":15849.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9785102.0},"1966":{"in":20504.0,"out":18377.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9826188.0},"1967":{"in":19895.0,"out":23162.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9854241.0},"1968":{"in":17741.0,"out":19303.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"Invaze vojska Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy znamenala p\u0159\u00edchod v\u00edce ne\u017e 500 000 voj\u00e1k\u016f ze Sov\u011btsk\u00e9ho svazu, Polska, Ma\u010farska, NDR a Bulharska.","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9877632.0},"1969":{"in":15717.0,"out":18441.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9896695.0},"1970":{"in":16531.0,"out":20881.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9807697.0},"1971":{"in":15232.0,"out":12742.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9830602.0},"1972":{"in":13743.0,"out":10859.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9868379.0},"1973":{"in":15698.0,"out":11083.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9919519.0},"1974":{"in":14162.0,"out":11110.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9994761.0},"1975":{"in":12835.0,"out":10434.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"B\u011bhem obdob\u00ed socialismu se v d\u016fsledku extenzivn\u00edho pojet\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a prorodinn\u00e9 politice zem\u011b pot\u00fdkala s nedostatkem pracovn\u00edch sil, na kter\u00fd reagovala migra\u010dn\u00ed politikou a n\u00e1borem zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f ze sp\u0159\u00e1telen\u00fdch zem\u00ed (Polsko, Ma\u010farsko, Vietnam, Kuba, Mongolsko, Angola). Nejv\u00edce zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f p\u0159ich\u00e1zelo na p\u0159elomu 70. a 80. let.","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10062366.0},"1976":{"in":12921.0,"out":10291.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"B\u011bhem obdob\u00ed socialismu se v d\u016fsledku extenzivn\u00edho pojet\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a prorodinn\u00e9 politice zem\u011b pot\u00fdkala s nedostatkem pracovn\u00edch sil, na kter\u00fd reagovala migra\u010dn\u00ed politikou a n\u00e1borem zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f ze sp\u0159\u00e1telen\u00fdch zem\u00ed (Polsko, Ma\u010farsko, Vietnam, Kuba, Mongolsko, Angola). Nejv\u00edce zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f p\u0159ich\u00e1zelo na p\u0159elomu 70. a 80. let.","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10128220.0},"1977":{"in":11408.0,"out":10101.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"B\u011bhem obdob\u00ed socialismu se v d\u016fsledku extenzivn\u00edho pojet\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a prorodinn\u00e9 politice zem\u011b pot\u00fdkala s nedostatkem pracovn\u00edch sil, na kter\u00fd reagovala migra\u010dn\u00ed politikou a n\u00e1borem zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f ze sp\u0159\u00e1telen\u00fdch zem\u00ed (Polsko, Ma\u010farsko, Vietnam, Kuba, Mongolsko, Angola). Nejv\u00edce zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f p\u0159ich\u00e1zelo na p\u0159elomu 70. a 80. let.","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10189312.0},"1978":{"in":11583.0,"out":9519.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10245686.0},"1979":{"in":11336.0,"out":8842.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10296489.0},"1980":{"in":11401.0,"out":9545.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1980-1983 v \u010ceskoslovenku pob\u00fdvalo 30 000 - 35 000 vietnamsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f.  Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10291927.0},"1981":{"in":10851.0,"out":9134.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1980-1983 v \u010ceskoslovenku pob\u00fdvalo 30 000 - 35 000 vietnamsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f.  Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10303208.0},"1982":{"in":11076.0,"out":9328.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1980-1983 v \u010ceskoslovenku pob\u00fdvalo 30 000 - 35 000 vietnamsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f.  Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10314321.0},"1983":{"in":10745.0,"out":8362.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1980-1983 v \u010ceskoslovenku pob\u00fdvalo 30 000 - 35 000 vietnamsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f.  Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10322823.0},"1984":{"in":10699.0,"out":8078.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10330481.0},"1985":{"in":9918.0,"out":7723.0,"cizinci":37177.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10336742.0},"1986":{"in":10712.0,"out":7699.0,"cizinci":34803.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10340737.0},"1987":{"in":9934.0,"out":7213.0,"cizinci":34933.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10348834.0},"1988":{"in":9984.0,"out":7440.0,"cizinci":35298.0,"out_txt":"7. 12. 1988 SSSR rozhoduje o sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu osob a techniky vojsk rozm\u00edst\u011bn\u00fdch na \u00fazem\u00ed \u010cSSR. ","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10356359.0},"1989":{"in":9400.0,"out":7941.0,"cizinci":35561.0,"out_txt":"Zah\u00e1jeno sni\u017eov\u00e1n\u00ed po\u010dtu osob a techniky voj\u00e1k\u016f okupa\u010dn\u00edch vojsk rozm\u00edst\u011bn\u00fdch na \u00fazem\u00ed b\u00fdval\u00e9 \u010cSSR na z\u00e1klad\u011b sov\u011btsk\u00e9ho rozhodnut\u00ed ze 7. 12. 1988.  ","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"Podle ofici\u00e1ln\u00edch statistik na konci roku 1989 v \u010deskoslovensk\u00fdch podnic\u00edch pracovalo 46 000 pracovn\u00edk\u016f ze zahrani\u010d\u00ed. Z toho 33 200 z Vietnamu, 6 400 z Kuby; 4 700 z Polska, 800 z Mongolska, 300 z Ma\u010farska, 200 z Angoly a dal\u0161\u00ed. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10362257.0},"1990":{"in":12411.0,"out":11787.0,"cizinci":35198.0,"out_txt":"Otev\u0159en\u00ed st\u00e1tn\u00edch hranic a zru\u0161en\u00ed trestn\u00e9ho \u010dinu sv\u00e9voln\u00e9ho opu\u0161t\u011bn\u00ed republiky. Od roku 1989 ode\u0161lo odhadem 200 000 - 250 000 \u010cech\u016f . V \u00fanoru 1990 za\u010dal odsun okupa\u010dn\u00edch vojsk. Celkem bylo odsunuto 113 421 osob. ","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10362740.0},"1991":{"in":14096.0,"out":11220.0,"cizinci":38002.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1991 a 1993 \u010cSFR realizovala p\u0159es\u00eddlen\u00ed krajan\u016f ze zamo\u0159en\u00e9 \u010dernobylsk\u00e9 oblasti. Celkem bylo p\u0159es\u00eddleno 1812 osob (1731 z Ukrajiny a 81 z B\u011bloruska).","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10302215.0},"1992":{"in":19072.0,"out":7291.0,"cizinci":49957.0,"out_txt":"p\u0159ijat z\u00e1kon \u010d. 123\/1992 Sb. o pobytu cizinc\u016f na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 s Slovensk\u00e9 federativn\u00ed republiky ","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":" \u010cSFR p\u0159ijalo okolo 3500 uprchl\u00edk\u016f z Bosny a Herzegoviny. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10317807.0},"1993":{"in":12900.0,"out":7424.0,"cizinci":77668.0,"out_txt":"Vznik samostatn\u00e9 \u010cR. 11. 5. 1993 \u010cesk\u00e1 republika ratifikovala \u00damluvu o pr\u00e1vn\u00edm postaven\u00ed uprchl\u00edk\u016f z roku 1951 a Protokol \u00famluvy z roku 1967","out_area":"\u010cesko","in_txt":"Mezi lety 1991 a 1993 \u010cSFR realizovala p\u0159es\u00eddlen\u00ed krajan\u016f ze zamo\u0159en\u00e9 \u010dernobylsk\u00e9 oblasti. Celkem bylo p\u0159es\u00eddleno 1812 osob (1731 z Ukrajiny a 81 z B\u011bloruska).","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10330607.0},"1994":{"in":10207.0,"out":265.0,"cizinci":104343.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10336162.0},"1995":{"in":10540.0,"out":541.0,"cizinci":159207.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10330759.0},"1996":{"in":10857.0,"out":728.0,"cizinci":199152.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10315353.0},"1997":{"in":12880.0,"out":805.0,"cizinci":210311.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10303642.0},"1998":{"in":10729.0,"out":1241.0,"cizinci":220187.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10294943.0},"1999":{"in":9910.0,"out":1136.0,"cizinci":228862.0,"out_txt":"Formov\u00e1ny patn\u00e1cti bodov\u00e9 Z\u00e1sady koncepce integrace cizinc\u016f na \u00fazem\u00ed \u010cR, kter\u00e9 se staly z\u00e1kladem \u010desk\u00e9 integra\u010dn\u00ed politiky.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10282784.0},"2000":{"in":7802.0,"out":1263.0,"cizinci":200951.0,"out_txt":"Polo\u017eeny z\u00e1klady soudob\u00e9 migra\u010dn\u00ed a integra\u010dn\u00ed politiky \u010ceska. Vstoupily v \u00fa\u010dinnost z\u00e1konyo pobytu cizinc\u016f a z\u00e1kon o azylu, kter\u00e9 zah\u00e1jily sbli\u017eov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9 migra\u010dn\u00ed politiky s unijn\u00ed. Byla p\u0159ijata i Koncepce integrace cizinc\u016f.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10272503.0},"2001":{"in":12918.0,"out":21469.0,"cizinci":210794.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10230060.0},"2002":{"in":44679.0,"out":32389.0,"cizinci":231608.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10200774.0},"2003":{"in":60015.0,"out":34226.0,"cizinci":240421.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10201651.0},"2004":{"in":53453.0,"out":34818.0,"cizinci":254294.0,"out_txt":"Vstup \u010cR do EU. vznik\u00e1 kategorie cizinc\u016f-ob\u010dan\u016f Evropsk\u00e9 unie a cizinc\u016f- ob\u010dan\u016f t\u0159et\u00edch zem\u00ed.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10206923.0},"2005":{"in":60294.0,"out":24065.0,"cizinci":278312.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 2005-2008 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 30 uzbeck\u00fdch a kub\u00e1nsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10234092.0},"2006":{"in":68183.0,"out":33463.0,"cizinci":321456.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 2005-2008 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 30 uzbeck\u00fdch a kub\u00e1nsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10266646.0},"2007":{"in":104445.0,"out":20500.0,"cizinci":392315.0,"out_txt":"P\u0159ipojen\u00ed \u010cR k Schengensk\u00e9mu prostoru. \u010cR p\u0159istupuje k principu voln\u00e9ho pohybu osob a rozpou\u0161t\u00ed sv\u00e9 vn\u011bj\u0161\u00ed hranice vyjma mezin\u00e1rodn\u00edch leti\u0161\u0165.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 2005-2008 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 30 uzbeck\u00fdch a kub\u00e1nsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f. V roce 2007 Ministerstvo vnitra dokon\u010dilo posledn\u00ed f\u00e1zi p\u0159es\u00eddlen\u00ed krajan\u016f. Celkem bylo p\u0159es\u00eddleno 48 rodin (157 osob). 127 ob\u010dan\u016f Kazachst\u00e1nu, 29 Rusk\u00e9 federace a 1 ob\u010dan Gruzie.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10322689.0},"2008":{"in":77817.0,"out":6027.0,"cizinci":437565.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 2005-2008 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 30 uzbeck\u00fdch a kub\u00e1nsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f. V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10429692.0},"2009":{"in":39973.0,"out":11629.0,"cizinci":432503.0,"out_txt":"Otev\u0159ena prvn\u00ed Centra pro integraci cizinc\u016f (v Moravskoslezsk\u00e9m, Pardubick\u00e9m, Plze\u0148sk\u00e9m, \u00dasteck\u00e9m, Jihomoravsk\u00e9m a Zl\u00ednsk\u00e9m kraji).","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10491492.0},"2010":{"in":30515.0,"out":14867.0,"cizinci":424291.0,"out_txt":"Otev\u0159en\u00ed Center pro integraci cizinc\u016f spravovan\u00fdch v Karlovarsk\u00e9m, Libereck\u00e9m, Jiho\u010desk\u00e9m a Olomouck\u00e9m kraji. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10517247.0},"2011":{"in":22590.0,"out":5701.0,"cizinci":434153.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10496672.0},"2012":{"in":30298.0,"out":20005.0,"cizinci":435946.0,"out_txt":"Otev\u0159eno Integra\u010dn\u00ed centrum Praha provozovan\u00e9 Magistr\u00e1tem hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10509286.0},"2013":{"in":29579.0,"out":30876.0,"cizinci":439189.0,"out_txt":"Otev\u0159en\u00ed Centra pro integraci cizinc\u016f v kraji Vyso\u010dina a Karlovarsk\u00e9m kraji.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10510719.0},"2014":{"in":41625.0,"out":19964.0,"cizinci":449367.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10524783.0},"2015":{"in":34922.0,"out":18945.0,"cizinci":464670.0,"out_txt":"V kv\u011btnu  2015 byly vyhl\u00e1\u0161eny kv\u00f3ty p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f v r\u00e1mci EU. \u010cesk\u00e1 strana kv\u00f3ty odm\u00edtla.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10542942.0},"2016":{"in":37503.0,"out":17439.0,"cizinci":493441.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Do \u010ceska bylo p\u0159es\u00eddleno 89 z p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00fdch 153 ir\u00e1ck\u00fdch k\u0159es\u0165ansk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f. Jednalo se o iniciativu nada\u010dn\u00edho fondu Generace 21, kterou shv\u00e1lila vl\u00e1da \u010cR. Iniciativu ale prov\u00e1zely probl\u00e9my - 25 osob z\u00e1hy po p\u0159\u00edjezdu do \u010ceska emigrovalo d\u00e1l do SRN. \u010cesk\u00e1 vl\u00e1da projekt zastavila.  ","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10565284.0},"2017":{"in":45957.0,"out":17684.0,"cizinci":524142.0,"out_txt":"V z\u00e1\u0159\u00ed 2017 skon\u010dil program kv\u00f3t p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f v r\u00e1mci EU. P\u0159esto v prosinci t\u00e9ho\u017e roku Evropsk\u00e1 komise za\u017ealovala \u010cR spole\u010dn\u011b s Ma\u010farskem a Polskem za jejich nedodr\u017een\u00ed u Evropsk\u00e9ho soudn\u00edho dvora. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10589526.0},"2018":{"in":29220.0,"out":11500.0,"cizinci":535000.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"5 % populace zem\u011b nejsou ob\u010dan\u00e9 \u010cR (celkem 535 000 lid\u00ed)","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":""}};