<!DOCTYPE html>
<!-- saved from url=(0052)http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html -->
<html lang="cs" class="js fonts-loaded no-touchevents"><!--<![endif]--><head><meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
	
	<!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge,chrome=1"><![endif]-->
	<meta name="description" content="">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, user-scalable=0">

	<meta name="twitter:card" content="summary">
	<meta name="twitter:title" content="Dataři">
	<meta name="twitter:description" content="">
	<meta name="twitter:image" content="../img/illust/twitter.jpg">

	<meta property="og:title" content="Dataři">
	<meta property="og:description" content="">
	<meta property="og:image" content="../img/illust/facebook.jpg">
	<meta property="og:site_name" content="Project">
	<meta property="og:url" content="http://www.rozhlas.cz/zpravy/portal/">

	<title>Dataři | iRozhlas</title>

	<link rel="stylesheet" href="./wrapper_files/style.css" media="screen, handheld">

	<link rel="icon" href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/img/favicon.ico">
	<link rel="apple-touch-icon" href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/img/apple-touch-icon-iphone.png">
	<link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/img/apple-touch-icon-ipad.png">
	<link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/img/apple-touch-icon-large.png">

	<!--[if lt IE 9]>
		<script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/html5shiv/3.7.3/html5shiv.min.js"></script>
		<script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/respond.js/1.4.2/respond.min.js"></script>
	<![endif]-->

	<script>
		(function () {
			var className = document.documentElement.className;
			isOperaMini = (navigator.userAgent.indexOf('Opera Mini') > -1);

			function getCookie(name) {
				var value = '; ' + document.cookie;
				var parts = value.split('; ' + name + '=');
				if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();
			}

			var textSize = getCookie('textSize');

			if (textSize) {
				document.documentElement.setAttribute('data-fz', textSize);
			}

			className = className.replace('no-js', 'js');

			if(document.cookie.indexOf('fontsLoaded') > -1) {
				className += ' fonts-loaded';
			}

			if(document.cookie.indexOf('inverseVersion') > -1) {
				className += ' page-inverse';
			}

			if(document.cookie.indexOf('textVersion') > -1 || isOperaMini) {
				className += ' page-text-version';
			}

			if(isOperaMini) {
				className += ' operamini';
			}

			if(/iPad|iPhone|iPod/.test(navigator.userAgent) && !window.MSStream) {
				className += ' ios';
			}

			if(document.querySelector && document.cookie.indexOf('forceDesktop') > -1) {
				var viewport = document.querySelector("meta[name=viewport]");
				viewport.setAttribute('content', 'width=1200');
				className += ' page-forced-desktop';
			}

			document.documentElement.className = className;
		}());
	</script>

	<script src="./wrapper_files/modernizr.min.js"></script>
<style type="text/css">
:root #content > #center > .dose > .dosesingle,
:root #content > #right > .dose > .dosesingle
{ display: none !important; }</style><style type="text/css">
:root #content > #right > .dose > .dosesingle,
:root #content > #center > .dose > .dosesingle
{ display: none !important; }</style></head>

	<body id="top" class="">
<nav class="m-accessibility" aria-labelledby="m-accessibility">
	<p id="m-accessibility" class="vhide">Přístupnostní navigace</p>
	<a title="Přejít k obsahu (Klávesová zkratka: Alt + 2)" accesskey="2" href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#main">Přejít k obsahu</a>
	<span class="hide">|</span>
	<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#menu-main">Přejít k hlavnímu menu</a>
	<span class="hide">|</span>
	<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#form-search">Přejít k vyhledávání</a>
</nav>

		<header class="header header--simple" role="banner">
			<div class="row-main">
				<div class="header__top hide--m">
<div class="header__search">
	<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="header__login">Přihlásit</a>

	<form id="form-search" action="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html?" class="f-search f-search--header" role="search">
		<p class="inp">
			<label for="search-header" class="inp__label js-search">
				<span class="icon-svg icon-svg--search">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-search" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
</svg><span class="icon-svg__fallback">Vyhledávání</span>	
</span>

			</label>
			<span class="inp__fix">
				<input type="text" placeholder="Zadejte hledaný výraz" class="inp__text inp__text--icon-after" id="search-header" name="search-header">

				<button class="btn btn--icon-blank" type="submit">
					<span class="btn__text">
						<span class="icon-svg icon-svg--search">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-search" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
</svg><span class="icon-svg__fallback">Vyhledat</span>	
</span>

					</span>
				</button>
			</span>
		</p>
	</form>
</div>
				</div>

				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="header__images js-text-version--icon">
					<span class="icon-svg icon-svg--images">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-images" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

					<span class="vhide">Zobrazit obrázky</span>
				</a>

	<p class="header__logo">
		<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#">
			<span class="vhide">iRozhlas</span>
			<span class="icon-svg icon-svg--logo-irozhlas">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-logo-irozhlas" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
</svg><span class="icon-svg__fallback">iRozhlas</span>	
</span>

		</a>
	</p>

				<nav id="menu-main" class="m-main m-main--simple" role="navigation" aria-labelledby="m-main">
					<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-main__toggle js-mobile-menu" id="m-main">
						<span class="vhide">Hlavní menu</span>
						<span class="icon-svg icon-svg--menu">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-menu" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

					</a>

					<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-main__link m-main__link--home js-static-menu" data-src="./m-static.html">
						<span class="vhide">Český rozhlas - Zprávy</span>
						<span class="icon-svg icon-svg--symbol">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-symbol" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

					</a>
				</nav>
			</div>

			<p class="header__socials">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#">
					<span class="icon-svg icon-svg--facebook">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-facebook" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

					<span class="vhide">Facebook</span>
				</a>
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#">
					<span class="icon-svg icon-svg--twitter">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-twitter" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

					<span class="vhide">Twitter</span>
				</a>
			</p>
		</header>

		<main id="main" class="main" role="main">	
		<article role="article" class="b-data"> 			
			<div class="b-data__content" id="content">
<script src="https://code.highcharts.com/highcharts.js"></script>

<script type="text/javascript">document.getElementsByTagName('article')[0].classList.add('b-data--no-img');</script>
<style>li{background:none !important;margin:0 !important;padding:0 !important}ul,ol{list-style:initial !important;font-size:medium !important;line-height:1.5 !important}hr{max-width:none !important}#mapdiv{width:35vw;height:10vw}#mapa{fill:#f7f7f7;stroke:#636363;stroke-width:.5}#info{width:100%;min-height:150px;display:flex;flex-wrap:wrap}#toprow{display:flex;flex-wrap:wrap}.narat{max-width:450px;height:auto;text-align:justify;margin:15px}#narat_in{color:#4575b4}#narat_out{color:#d73027}#tline{max-height:auto}#narods{width:30vw}@media only screen and (min-device-width :320px) and (max-device-width :480px){#mapdiv{width:95vw;height:40vw;display:none}.narat{width:100%}#narods{width:100%}}</style>
<div class="row-main row-main--article">
<h1 class="b-data__title b-data__title--sm">
Data z mobilů:<br>Praha se denně nafoukne o polovinu, v centru jsou návštěvníci v převaze
</h1>
</div>
<div class="row-main row-main--narrow">
<p class="text-bold text-lg">Skoro 140 tisíc lidí přijede do Prahy každý den za prací. Míří hlavně do kancelářských budov a do centra města. S nimi pak dorazí i přes půl milionu návštěvníků. Ukázala to analýza dat o pohybu mobilních telefonů, kterou si nyní město nechává zpracovat.</p>
<p class="meta meta--icon">
	<span class="icon-svg icon-svg--bullet">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="https://www.irozhlas.cz/sites/all/themes/custom/irozhlas/img/bg/icons-svg.svg#icon-bullet" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>
<!--[[ZPRAVY_SNOWFALL_METADATA:]]-->
</p>



<div class="b-inline b-inline--left"><div class="b-inline__wrap"><div class="b-inline__content"><div class="text-sm">
    <p>
    <b>KAREL HYNEK MÁCHA</b>
    </p><p>
    Karel Hynek Mácha (16. listopadu 1810 Praha-Malá Strana[1] – 6. listopadu 1836 Litoměřice[2]) byl český básník a prozaik, představitel českého romantismu a zakladatel moderní české poezie. Proslavil se jak svým životem, tak dílem, jemuž dominuje Máj (1836).
    </p>
</div></div></div></div>

<p>Během dne se lidé v Praze soustřeďují v okolí administrativních center a obchodů, po poledni se tak nejvíc zahustí okolí Andělu, centrum Prahy (Vodičkova ulice a Petrské náměstí) a Brumlovka nedaleko Budějovické. Na poslední jmenované adrese sídlí řada velkých korporací, mezi nimi i Microsoft nebo ČEZ. Pro srovnání, na zmíněných místech je ve „špičce“ okolo šesti stovek osob na jeden hektar, průměr Prahy je 25 obyvatel na <a href="https://cs.wikipedia.org/wiki/Hektar">hektar</a> (Václavské náměstí má rozlohu asi 4 hektary).</p>
<p>Naopak v noci se nejvíc lidí se „namačká“ ve Vršovicích, jde o 430 osob na hektar.</p>
<p>Detaily si můžete prohlédnout v následující mapě, kterou z dat mobilních operátorů zpracoval pražský <a href="http://www.iprpraha.cz/">Institut plánování a rozvoje</a>.</p>
<p></div><div class="row-main row-main--article">
<div id="toprow">
<div id="mapdiv">
        <svg id="mapa" version="1.1" viewBox="-250 0 1400 300" preserveAspectRatio="xMinYMin meet">
                <path id="sud" d="
                    M135.2,0.3c-2.3,0-4.4,1.9-6.1,6.7c-1.4,3.6,11.5,6.5,8.6,8.6c-8.6,7.1-20.8,7.8-29.4,12.8c-1.4,0.7,0,4.3-1.5,5
                    c-5.7,2.8-13.6-1.5-17.9,2.1c-3.6,2.8-2.2,8.6-5.8,11.4c-1.4,1.4-2.9-3.6-5-2.9c-6.5,1.4-7.2,9.9-11.5,12.8
                    c-2.2,2.1-6.5-1.4-8.7,0.7c-2.2,1.4,0,5.7-2.1,7.8c-2.9,3.6-10.8-2.8-12.9-2.8c-18,2.8-20.9,16.3-26.6,27.7
                    c-1.4,2.8-1.5-7.1-4.3-9.2c-2.2-2.8-6.4-3.5-10-4.2c-6.5-1.4,7.1,21.3,21.5,30.5c1.4,0.7,6.5,1.4,7.2,5.7c2.2,10-7.2,6.4-8.6,14.2
                    c-0.7,2.1,15,28.4,17.2,30.5c12.2,12.1,15.1,3.6,23,11.4c5,5,5.7,12.8,10.8,17.1c10.1,7.1,35.2,16.4,40.2,30.6h0.7
                    c11.5,5.7,20.2,20.6,35.3,14.9c2.9-0.7,2.1-6.4,5-6.4c5,0,10,6.4,15.1,5c0,0,5.8-18.4,5.8-18.4c2.9-2.1,7.9,2.8,9.3,0.7
                    c1.4-1.4,0-22.1,0.7-23.5c2.2-2.1,6.5-0.6,9.3,0.8c1.4,0.7,0,4.2,1.5,5c3.6,0,6.4-4.3,10-4.3c3.5,0,6.7,0.9,10,1.6
                    c0,0,0.1,0,0.2,0.1c9.6,2.2,18.8,6.2,27.5,10.3c4.1,1.5,4.6,3.2,9.1,3.2c3.3,1.1,6.6,2.2,10,2.6c2.9,0,6.5,1.5,9.3,0.7
                    c4.3-2.1,5.8-7.8,9.3-9.2c3.4-0.9,7.3,2.3,10.9,5.1c2.9,3.1,4.7,5.4,7.8,1.9c1.5-1.1,6.3,1.4,7.5,2.3c1.8,1.3,1.7,1.3,1.6,0.6
                    c-1.4-2.2-5.5-9.2-5.8-11.4c-0.4-3.4-2-1.5-10.2-7.9c-4.1-3.2-5.4-5-5.3-7.3c0.2-3.3-0.9-3.6-4.4-1.2c-3.4,2.4-7.1,0.4-8.8-4.6
                    c-1.3-4-1.7-4.2-6.3-3.6c-2.8,0.4-5.4,1.5-6.2,2.7c-2.7,4.2-14.7,14.9-17,15.2c-1.3,0.2-4.6-1.4-7.3-3.4c-3.3-2.4-7.6-4-12.7-4.7
                    c-8.5-1.2-28.9-7.8-37.2-12.1c-2.9-1.5-6.2-4.3-7.3-6.1c-1.7-2.9-2-3-2.5-1c-0.3,1.3,0.3,4.5,1.5,7.2c2,4.6,1.9,5-1.1,8
                    c-2.6,2.6-3,4-2.3,8c0.9,5.5-0.2,7.1-6.1,9.2c-2.3,0.8-6.3,2.8-9,4.4c-5.3,3.2-18.6,5.6-22.1,3.9c-1.1-0.5-3.9-4.2-6.2-8.2
                    c-3.8-6.6-4.7-7.4-9.7-8.5c-5.4-1.2-17-6.6-25.7-12c-2.5-1.5-7.9-3.6-11.9-4.5c-6.2-1.4-9.2-3.2-18.3-10.9
                    c-6.7-5.7-11.1-10.3-11.3-12c-0.4-3.4,2.2-8.6,4.6-8.9c1-0.1,2.7-2,3.9-4.1c1.2-2.2,3.8-4.5,5.8-5.2c4.8-1.7,5.3-3.1,2.2-6.6
                    c-2.4-2.7-2.5-3.4-1.3-8.9c0.7-3.3,1.3-8.6,1.3-11.8c0-8.3,3.6-12.2,11-12.1l5.6,0.1l2.4-7.5c2.7-8.5,13.9-26.1,19.2-30.4
                    c5.3-4.3,19.6-5.3,25.9-1.8c4.2,2.3,4.8,2.3,8.4,0.3c2.1-1.2,5.9-2.5,8.4-2.9c2.5-0.4,5.5-1.7,6.7-3c1.1-1.3,3.3-2.9,4.8-3.5
                    c1.5-0.7,2.7-1.6,2.6-2.2c-0.1-0.5,1.1-2.6,2.6-4.7c2.4-3.3,3.3-3.7,8.3-3.6c4.4,0.1,6.7-0.6,10.7-3.3c4.1-2.7,6.3-3.4,11.4-3.4
                    c8.1,0,12.1,1.3,14.1,4.4C223.6,44,227,48.6,228,48.5c0.7-0.1,2.6-1.8,4.3-3.9c3.9-4.8,15.5-7.9,15.9-4.3c0.2,1.2-0.6,2.9-1.6,3.9
                    c-1.7,1.6-1.2,4.3,1.8,8.6c1.8,2.6,3.2,3.7,3.3,5.1c0.2,1.3,1.3,5.3,2.6,8.7c2.9,8.1,7.3,11.4,13.8,10.6c2.7-0.3,4.6-0.3,5.9,0.5
                    c-4.7-4.4-7.1-13.3-8.5-15.2c0,0-16.5-10-16.5-10c-1.4-9.2,25.9-12.8,6.5-22c-3.6-2.1-19.5,6.4-19.5,6.4c-2.2-2.1,0-5.7-2.1-7.8
                    c-0.7-1.4-2.9,0-5,0.7c-0.7,0-1.5,2.2-2.9,1.4c-1.4-2.1-0.7-5.7-3.6-7.8c-9.3-5.7-18.7,0.7-30.2-8.6c-7.9-5.7,2.8-11.3-10.1-12.8
                    c-20.1-3.6,2.9,12.1-16.5,15c-1.4,2.8-2.2,5-4.3,5c-7,1.6-17.2-20-25.2-21.6C135.8,0.3,135.5,0.2,135.2,0.3z M289.2,47.6
                    c-3.8,1.1,11.6,16.3,10.9,17.7c-0.6,1.2-1.6,1.9-2.8,2.4c-0.1,0.1-0.1,0.2-0.3,0.3c-0.1,0-0.1-0.1-0.2-0.1c-3.1,1.2-7.1,1.2-9.6,3.1
                    c-0.4,0.4-0.5,1.2-0.8,1.8c-1,2.4-1.3,5.6-3.6,6.7c-3,1.2-5.6,0.6-7.7-0.9c1,1.2,1.6,3,2,5.8c0.8,6.3-1.7,8.7-8.6,8.3
                    c-3.8-0.2-4.5,0.1-4.2,1.9c0.4,2.9-2.4,12.1-3.8,12.3c-1.5,0.2-0.1,8.5,1.5,9.2c0.8,0.4,1.6-0.6,1.8-2c0.4-2.8,2.5-4,2.8-1.5
                    c0.1,0.8,1.6,2.6,3.4,4c2.6,2.1,2.9,2.8,1.6,3.8c-1.7,1.4-0.3,5.1,1.8,4.8c0.7-0.1,1.6-1.2,1.8-2.4c0.3-1.2,1.1-3.2,1.9-4.3
                    c0.8-1.1,1.2-4.6,1.1-7.6c-0.3-5.5-0.2-5.6,1.7-2.4c1.1,1.8,2.6,3.1,3.5,3c0.8-0.1,2.7,0.6,4.1,1.6c2.4,1.6,2.5,1.6,2.3-0.3
                    c-0.1-1.1-1.8-2.7-3.7-3.6c-4-1.9-4.8-4.2-1.2-3.5c1.4,0.2,2.8-0.2,3.2-0.9c1.2-2.6,6.6-2.3,7.9,0.5c0.7,1.5,2.4,3.8,3.8,5.2
                    c2.6,2.5,2.6,2.5,1.3-2.4c-1.1-3.9-0.9-4.9,0.6-5.1c1.1-0.1,2.8,1.5,4,3.9c1.8,3.7,4.6,5.5,4.2,2.7c-0.1-0.6,1-1.5,2.3-2
                    c1.5-0.6,2.3-2,2.1-3.5c-0.2-1.4,0.2-2.6,0.9-2.7c0.7-0.1,1.5,1.4,1.7,3.2c0.7,4.9,2.6,6.7,5.6,5.3c2.3-1,2.6-0.7,3.1,3.3
                    c0.5,4,0.9,4.3,3.3,3.3c5.1-2.3,15.8-2.8,22.2-0.9c3.5,1,7.3,1.4,8.5,0.8c3.5-1.6,7.5-8.7,7.7-13.8c0.3-7,2.9-13.4,6.7-17
                    c0.1-0.1,0.7,1.6,0.3,0c-0.5,0.7-0.4,1.9-7.2,1.8c-1.1,0.1-1.7-4.8-1.9-5.7c-0.2-1.2-4.5-4.6-4.9-3.9c-0.4,2,0.9,3,2,4.1
                    c-0.3,0.6-1.3,1-2.8,0.9c-1.8-0.1-2.8,0.3-4.1,1.7c-0.7,0.8-1.3,1.2-1.8,1.4c-0.5,0.2-1,0.1-1.9-0.2c-1.6-0.6-3.4-1.8-5.2-3.3
                    c-1.7-1.6-3.4-3.4-4.4-5.2c-1.1-1.9-2.4-3.4-2.9-3.4c-0.6,0.1-2.4-1-4.1-2.3c-1.7-1.3-3.3-2.8-3.4-3.5c-0.2-0.8,1-1.9,3.4-3.1
                    c1.9-1,3.2-1.9,3.6-2.7c0.5-0.8,0.2-1.5-0.8-2.1c-0.8-0.5-1.3-0.9-1.4-1.5c0-0.1,0.1-0.2,0.1-0.3c-2.8,1.1-6.1-0.1-8.9-0.1
                    c-0.1,0-0.2,0.1-0.3,0.1c-2.9,0.4-4.5,1.1-5.3,2.2c-0.7,1-1.4,1.5-2,1.6c-0.6,0.1-1.1-0.4-1.5-1.3c-0.5-0.9-1-1.3-1.4-1.2
                    c-0.4,0.1-0.6,0.6-0.7,1.6c-0.1,1.2-0.6,1.7-1.9,1.7c-1.1,0-1.9-0.8-2.3-1.8c-0.4-1-0.4-2.3,0.3-3.1c0.7-0.8,0.7-1.3,0.5-1.7
                    c-0.1-0.1-0.2-0.1-0.3-0.2c-0.4-0.2-0.9-0.3-2.1-0.2c-1.1,0.2-1.8,0.2-2.4-0.2c-0.7-0.3-1.3-1-2.3-2.1c-1-1.1-1.7-1.8-2.5-2.2
                    c-0.8-0.4-1.6-0.5-3.1-0.5c-1.8,0-4.6-0.6-6-1.4c-1.5-0.8-3.3-1.4-4.2-1.3C290.3,48.3,289.8,47.9,289.2,47.6z"/>
                <path id="prot" d="M399.5,128.1c-1,0.6-2,1.6-3,2.7c-6.4,4.3-12,9.3-15.1,14.8c0,0.7-5.7,22.8-5.7,22.8
                    c-2.2,2.8-7.2,1.4-9.3,4.3c-1.4,2.1,0.7,5.7-0.7,7.8c-20.8,25.3-43.5-6-54.1,29c-0.5,0.5-1,1-1.4,1.5c-0.3-1.6-3.6-4.1-4-5.1
                    c-1.4-2.2-2.2-5.6-2.5-7.8c-0.4-3.4-2-1.5-10.2-7.9c-4.1-3.2-5.4-5-5.3-7.3c0.2-3.3-0.9-3.6-4.4-1.2c-3.4,2.4-7.1,0.4-8.8-4.6
                    c-1.3-4-1.7-4.2-6.3-3.6c-2.8,0.4-5.4,1.5-6.2,2.7c-2.7,4.2-14.7,14.9-17,15.2c-1.3,0.2-4.6-1.4-7.3-3.4c-3.3-2.4-7.6-4-12.7-4.7
                    c-8.5-1.2-28.9-7.8-37.2-12.1c-2.9-1.5-6.2-4.3-7.3-6.1c-1.7-2.9-2-3-2.5-1c-0.3,1.3,0.3,4.5,1.5,7.2c2,4.6,1.9,5-1.1,8
                    c-2.6,2.6-3,4-2.3,8c0.9,5.5-0.2,7.1-6.1,9.2c-2.3,0.8-6.3,2.8-9,4.4c-5.3,3.2-18.6,5.6-22.1,3.9c-1.1-0.5-3.9-4.2-6.2-8.2
                    c-3.8-6.6-4.7-7.4-9.7-8.5c-5.4-1.2-17-6.6-25.7-12c-2.5-1.5-7.9-3.6-11.9-4.5c-6.2-1.4-9.2-3.2-18.3-10.9
                    c-6.7-5.7-11.1-10.3-11.3-12c-0.4-3.4,2.2-8.6,4.6-8.9c1-0.1,2.7-2,3.9-4.1c1.2-2.2,3.8-4.5,5.8-5.2c4.8-1.7,5.3-3.1,2.2-6.6
                    c-2.4-2.7-2.5-3.4-1.3-8.9c0.7-3.3,1.3-8.6,1.3-11.8c0-8.3,3.6-12.2,11-12.1l5.6,0.1l2.4-7.5c2.7-8.5,13.9-26.1,19.2-30.4
                    c5.3-4.3,19.6-5.3,25.9-1.8c4.2,2.3,4.8,2.3,8.4,0.3c2.1-1.2,5.9-2.5,8.4-2.9c2.5-0.4,5.5-1.7,6.7-3c1.1-1.3,3.3-2.9,4.8-3.5
                    c1.5-0.7,2.7-1.6,2.6-2.2c-0.1-0.5,1.1-2.6,2.6-4.7c2.4-3.3,3.3-3.7,8.3-3.6c4.4,0.1,6.7-0.6,10.7-3.3c4.1-2.7,6.3-3.4,11.4-3.4
                    c8.1,0,12.1,1.3,14.1,4.4c9.2,14.6,12.6,19.2,13.6,19.1c0.7-0.1,2.6-1.8,4.3-3.9c3.9-4.8,15.5-7.9,15.9-4.3c0.2,1.2-0.6,2.9-1.6,3.9
                    c-1.7,1.6-1.2,4.3,1.8,8.6c1.8,2.6,3.2,3.7,3.3,5.1c0.2,1.3,1.3,5.3,2.6,8.7c2.9,8.1,7.3,11.4,13.8,10.6c6.2-0.8,8.1,0.7,9,7.2
                    c0.8,6.3-1.7,8.7-8.6,8.3c-3.8-0.2-4.5,0.1-4.2,1.9c0.4,2.9-2.4,12.1-3.8,12.3c-1.5,0.2-0.1,8.5,1.5,9.2c0.8,0.4,1.6-0.6,1.8-2
                    c0.4-2.8,2.5-4,2.8-1.5c0.1,0.8,1.6,2.6,3.4,4c2.6,2.1,2.9,2.8,1.6,3.8c-1.7,1.4-0.3,5.1,1.8,4.8c0.7-0.1,1.6-1.2,1.8-2.4
                    c0.3-1.2,1.1-3.2,1.9-4.3c0.8-1.1,1.2-4.6,1.1-7.6c-0.3-5.5-0.2-5.6,1.7-2.4c1.1,1.8,2.6,3.1,3.5,3c0.8-0.1,2.7,0.6,4.1,1.6
                    c2.4,1.6,2.5,1.6,2.3-0.3c-0.1-1.1-1.8-2.7-3.7-3.6c-4-1.9-4.8-4.2-1.2-3.5c1.4,0.2,2.8-0.2,3.2-0.9c1.2-2.6,6.6-2.3,7.9,0.5
                    c0.7,1.5,2.4,3.8,3.8,5.2c2.6,2.5,2.6,2.5,1.3-2.4c-1.1-3.9-0.9-4.9,0.6-5.1c1.1-0.1,2.8,1.5,4,3.9c1.8,3.7,4.6,5.5,4.2,2.7
                    c-0.1-0.6,1-1.5,2.3-2c1.5-0.6,2.3-2,2.1-3.5c-0.2-1.4,0.2-2.6,0.9-2.7c0.7-0.1,1.5,1.4,1.7,3.2c0.7,4.9,2.6,6.7,5.6,5.3
                    c2.3-1,2.6-0.7,3.1,3.3c0.5,4,0.9,4.3,3.3,3.3c5.1-2.3,15.8-2.8,22.2-0.9c3.5,1,7.3,1.4,8.5,0.8c3.5-1.6,7.5-8.7,7.7-13.8
                    c0.3-7,1.7-11.7,4.1-13.4c2.2-1.5,2.3-4.7,3.3-3.9l0.6,0.3c1.6,0.6,3.2,1.2,4,1.6c0.7,0.4,1.1,0.6,1.4,0.5c0.4-0.1,0.6-0.4,1.1-1
                    c0.8-1.1,2.2-1.8,3.6-2c1.4-0.2,2.7,0,3.4,0.8c0.8,1,1.4,1.6,2.1,1.9c0.7,0.3,1.6,0.1,2.8-0.2l1.5-0.3c0.4,0.9,0.8,1.9,1.4,3.4
                    l0.9,4.7c0.8,3.9,1.2,6,1.8,7.4c0.6,1.4,1.2,2.3,2.5,3.6c1.4,1.5,2.4,2.3,3.3,2.5c0.9,0.2,1.7-0.2,2.7-1c0.5-0.4,0.8-0.5,1.3-0.3
                    s0.9,0.6,1.5,1.4c0.9,1.1,1.7,2.5,1.8,3c0.1,0.5,1.6,2.3,3.1,4.1c0.2,1.2,0.6,2.4,1.4,3.3c-2.1,1-4.5,2.6-6.8,3.7
                    c-11,4.7-10.9,4.8-10.9,5"/>
                <path id="slov" d="M620.6,121.6c1.1,0.4,0.9-0.6-5.7-2.9c-2.9-1.4-2.2-6.4-4.3-8.5c-7-5.3-22.5-7.1-34.4-6.4
                    c-4,0.2-7.5,0.7-10.2,1.4c-2.2,0-2.2,4.3-4.3,5c-2.9,1.4-7.2-8.5-9.3,1.4c0,1.4,4.3,1.4,3.6,2.9c-2.2,3.6-5.8,7.8-10.1,7.8
                    c-5.7,0-9.3-7.8-15.1-8.5c-2.9-0.7-4.3,3.6-7.2,4.3c-2.9,0-5.7-2.8-8.6-2.1c-10.1,2.1-18.7,24.2-19.4,24.9c-2.9,1.4-5.7-4.3-8.6-3.6
                    c-3.6,0.7-10.1,6.4-10.1,2.9c0-1.4,4.3-14.9-0.7-17.1c-2.9-1.4-6.5,2.1-10.1,1.4c-1.4-0.7,1.4-3.6,0.7-5c-0.7-0.7-3.6,1.4-4.3,0.7
                    c-3.6-3.6-3.6-9.9-7.9-12.8c-7.2-5-16.5,31.3-28,22c-2.2-2.1,1.4-7.1-0.7-9.2c-2.2-2.1-7.2,1.4-8.6-0.7
                    c-12.2,5.7-29.5,14.9-35.9,26.3c0,0.7-5.7,22.8-5.7,22.8c-2.2,2.8-7.2,1.4-9.3,4.3c-1.4,2.1,0.7,5.7-0.7,7.8
                    c-21.6,26.3-45.3-8.6-55.3,33.4c0.7,9.2-10.1,19.2-5.8,26.3c3.9,6.4,8.2,12.3,12.8,18.1c3,3.7,6,7.4,9.4,11.1
                    c1.4-0.7,3.6-1.4,6.5-0.7c12.9,1.4,23,19.9,36.7,22.8c8.3,1.4,65.6-8.6,66.7-13.7c-0.7-1.1-1.9-2.4-3-4c-1.2-1.6-2.4-3.4-3.3-5.3
                    c-0.4-0.9-0.7-1.9-0.9-2.8c-0.2-0.9-0.2-1.9-0.1-2.8c0,0,0-0.1,0-0.1c0.2-2,1.2-3.9,3.8-5.4c10.1-7.1,32.3-2.1,40.2-10
                    c0.7-0.7,1-1.5,1.1-2.5c0-1,0-2-0.1-3c-0.1-1.2-0.3-2.4-0.3-3.6c0-0.1,0.1-0.3,0.1-0.4c0-1.2,0.1-2.3,0.7-3.3
                    c5.7-10,18.7,5.7,24.4,5c6.6-1,8.5-2.4,8.9-4c0-0.4,0.1-0.8,0-1.3c-0.1-0.6-0.3-1.3-0.3-2c0-0.2,0-0.4,0-0.6c-0.1-0.5,0-1.1,0-1.6
                    c0.2-1.7,1.1-3.5,4.4-5.5c2.9-1.4,7.2,1.4,10.1,0.7c7.9-3.6,5-22.7,9.3-28.4c10.8-13.5,26.6-0.7,38.8-2.9
                    c7.2-0.7,11.5-10.7,18.7-10.7c1.3,0.1,2.4,0.2,3.4,0.3l-0.1-5.5c-0.2,0-0.3,0-0.5,0c2.2-0.1,4.5-0.2,5.9-0.3c1.5,0,2.5-0.3,3.2-0.7
                    c0.4-0.2,0.7-0.5,0.9-0.9c0.2-0.4,0.4-0.8,0.6-1.4c0.3-1.1,0.7-1.8,1.3-2.2c0.3-0.2,0.6-0.3,1-0.3c0.4,0,0.8,0,1.3,0.1
                    c2.4,0.4,4.6,0.6,6.4,0.6s3.4-0.3,4.5-0.8c0.6-0.2,1.1-0.6,1.5-0.9c0.4-0.4,0.8-0.8,1-1.2s0.4-1,0.5-1.6c0.1-0.6,0.1-1.2,0-1.9
                    c-0.1-0.9-0.4-1.9-0.8-2.7c-0.4-0.8-0.8-1.4-1.2-1.8c-0.3-0.2-0.5-0.5-0.6-0.9s-0.1-0.9-0.1-1.5c0.1-1.2,0.4-2.9,1.1-5.3
                    c0.5-1.8,0.9-3.7,1.1-5.4c0.2-1.6,0.1-3-0.2-3.7c-0.3-0.7-0.4-1.7-0.4-2.8c0-1.1,0.3-2.2,0.6-3.1c0.4-1,0.7-2.4,1-4s0.5-3.4,0.6-5.2
                    s0.2-3.5,0.2-5C621.4,123.8,620.9,122.4,620.6,121.6z"/>
                <path id="ukr" d="M799.5,201.4c0.4-1,0.5-1.6,0.2-2.2c-0.3-0.6-1-1.2-2.4-2.3c-1.6-1.3-3.3-2.3-3.7-2.2
                    c-0.4,0.1-1.9-0.5-3.2-1.4c-1-0.6-1.7-1.1-2-1.7c-0.4-0.6-0.4-1.2-0.4-2.1c0-1.2,0.4-3.1,1-4.2c0.7-1.3,1.1-2.3,0.7-3.2
                    c-0.4-0.9-1.4-1.8-3.1-3.1c-1.7-1.2-3.2-2.7-3.3-3.2c-0.1-0.5-1.4-1.2-2.8-1.6c-1.6-0.4-2.8-1.4-3.1-2.4c-0.3-1-1.2-2.1-1.8-2.5
                    c-0.5-0.3-0.8-0.3-1-0.2c-0.2,0.2-0.4,0.6-0.6,1.4c-0.3,1.3-1.5,2.1-3.1,2.4c-1.6,0.3-3.7,0.1-5.5-0.8c-1.3-0.6-2-1-2.6-1.8
                    c-0.5-0.8-0.9-1.8-1.3-3.6c-1.6-6.1-2.9-9.4-3.6-8.7c-0.3,0.3-0.5,1.3-0.3,2.2c0.1,0.6,0.1,1-0.1,1.4c-0.3,0.3-0.8,0.5-1.5,0.7
                    c-1.1,0.2-1.9,0.7-2.4,1.4s-0.7,1.8-0.6,3.1c0.1,1.2-0.3,1.9-1.1,2.1c-0.8,0.2-1.9,0-3.2-0.8c-0.9-0.5-1.5-1.1-2-1.8
                    c-0.5-0.7-0.8-1.6-1.1-3c-0.4-1.7-0.6-2.5-1.1-3.1c-0.5-0.6-1.4-0.9-3-1.4c-1.7-0.5-2.7-0.9-3.6-1.7c-0.9-0.7-1.6-1.8-2.6-3.6
                    c-0.5-0.9-0.9-1.4-1.5-1.6c-0.5-0.2-1.2-0.2-2.2,0c-1.3,0.3-2,0.4-3.1-0.3s-2.7-1.9-5.6-4.5c-0.8-0.7-1.4-1-2.4-1.1
                    c-1-0.1-2.5,0.2-4.9,0.7c-2.3,0.5-3.7,0.7-4.7,0.7c-1.1,0-1.7-0.4-2.5-0.9c-0.7-0.5-1.2-0.8-1.7-0.8c-0.5,0-0.8,0.2-1.3,0.7
                    c-0.7,0.6-2.7,1.4-4.4,1.8c-1.4,0.3-2.3,0.4-3.1,0.2c-0.8-0.2-1.5-0.8-2.5-1.9c-1.3-1.3-2.5-2.6-2.6-2.9c-0.1-0.3-1.1-1.4-2.3-2.4
                    l-2.2-1.8l-0.9,2c-0.5,1.1-1.6,2.2-2.5,2.4c-0.8,0.2-1.4,0.2-2.1-0.3c-0.7-0.4-1.7-1.3-3.4-3c-1.1-1-2.6-1.9-3.5-1.8
                    c-0.6,0-1.1-0.3-1.6-0.8c-0.5-0.5-0.9-1.2-1.1-2c-0.5-1.6-0.4-3.4,0.6-4.3c0.7-0.7,1-1.5,0.7-1.9c-0.4-0.5-1.9-0.4-1.4,0.4
                    c0.3,0.5-2.5-0.6-5.8-2.6c-3.2-2-9.3,0.3-10.4,0.5c-0.5,0.1-6.9-2.8-7.4-1.2c-0.5-0.1-2.3-0.7-2.9-0.5c-3.2-0.4-3.9,0.1-7.1-0.4
                    c-3.2-0.5-6.5-1.2-9.7-2.3c-2.8-0.8-5.6-1.2-8.3-1.8c0.2,0.8,0.4,2.1,0.4,3.6c0,1.5-0.1,3.3-0.2,5s-0.4,3.6-0.6,5.2s-0.6,3-1,4
                    c-0.4,0.9-0.6,2-0.6,3.1c0,1.1,0.1,2.1,0.4,2.8c0.3,0.7,0.4,2.1,0.2,3.7c-0.2,1.6-0.5,3.5-1.1,5.4c-0.7,2.3-1.1,4-1.1,5.3
                    c0,0.6,0,1.1,0.1,1.5s0.3,0.7,0.6,0.9c0.4,0.3,0.9,0.9,1.2,1.8c0.4,0.8,0.6,1.8,0.8,2.7c0.1,0.7,0.1,1.3,0,1.9
                    c-0.1,0.6-0.3,1.1-0.5,1.6s-0.6,0.9-1,1.2c-0.4,0.4-0.9,0.7-1.5,0.9c-1.2,0.5-2.7,0.8-4.5,0.8s-4-0.1-6.4-0.6
                    c-0.5-0.1-0.9-0.1-1.3-0.1c-0.4,0-0.7,0.2-1,0.3c-0.6,0.4-1,1.1-1.3,2.2c-0.2,0.6-0.4,1-0.6,1.4c-0.2,0.4-0.5,0.7-0.9,0.9
                    c-0.7,0.5-1.7,0.7-3.2,0.7c-1.3,0-3.3,0.1-5.4,0.2l0.1,5.5c13.2,2.2,4.7,14.2,17.4,18.2c2.2,1.4,5-2.1,7.9-2.9
                    c5.7-1.4,16.5-1.4,16.5-7.1c11.7,1.4,7.9,1.4,9.6,3.8c0.3,0.6,0.9,1,1.1,1.7c0.2,0,0.5-0.1,0.5,0.2c-0.1,0.8,3,10,6.8,6.9
                    c2-0.1,4.5-2.4,6.4-1.2c2,1.3,3.2,3.6,4.4,6c0.3,1,3,7.9,4.9,5.6c0.2-0.2,0.3,0.7,0.4,1.1c2.6,0.3,4.8-2.7,7.5-3.4
                    c2.1,0,4.2,1.3,5.6,2l1.1,6.9c4.7-0.1,0.1,5.3,3.8,4.2c2.8,4.7,6.4-1.8,6.5-1c2-2.2,4.2-6.2,6.7-12.8c0.7-1.4,0.8-3.6,2.2-3.6
                    c1,0,5.6,1.9,10.1,3.9c0.4,0.1,0.6,0,1.1,0.2c1,0.3,1.5,0.8,2.2,1.2c3.9,1.6,8,3.4,8.9,3.4c1.4,0,2.1-3.6,3.6-4.3
                    c9.3-3.6,33.1,5.7,44.6,2.9c6.5-2.1,10.8-7.9,17.3-8.6c2.9-0.2,5.5,0.7,8,2c0.1,0,0.3-0.1,0.3-0.1c0.8,0,1.2-0.1,1.4-0.4
                    c0.2-0.4,0.2-1-0.1-2.2C799,204.7,799.1,202.6,799.5,201.4z"/>
                </svg>         <br />
</div>
<div id="narods"></div>
</div></p>
<div id="tline"></div>

<div id="info">
    <div id="narat_in" class="narat">Vybrete rok z grafu.</div>
    <div id="narat_out" class="narat"></div>
</div>

<p></div><div class="row-main row-main--narrow"></p>
<h2>Data na prodej</h2>
<p><div class="b-inline b-inline--right"><div class="b-inline__wrap"><div class="b-inline__content"><div class="text-sm">
    <p>
    <b>KAREL HYNEK MÁCHA</b>
    </p><p>
    Karel Hynek Mácha (16. listopadu 1810 Praha-Malá Strana[1] – 6. listopadu 1836 Litoměřice[2]) byl český básník a prozaik, představitel českého romantismu a zakladatel moderní české poezie. Proslavil se jak svým životem, tak dílem, jemuž dominuje Máj (1836).
    </p>
</div></div></div></div></p>
<p>I pokud netelefonujeme nebo neposíláme SMS, telefon pravidelně komunikuje s vysílači v síti mobilního operátora. Z dat o síle signálu a použité anténě je možné odvodit, kde se přibližně telefon nachází a jak dlouhou dobu na místě strávil.</p>
<p>Mobilní operátor má <a href="https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2005-127/zneni-20160919#p97-3">zákonnou povinnost</a> takové informace uchovávat, a to půl roku do minulosti, přistupovat k nim ale mohou jen bezpečnostní složky, typicky policie nebo rozvědka.</p>
<p>Operátoři ale obdobné informace mohou anonymizovat (tedy zbavit identifikace konkrétního uživatele) a agregovat, tedy spojit informace o jednotlivcích do jakýchsi skupin. Výsledná obecná čísla pak přeprodávají dál, například marketingovým firmám či dopravním analytikům. Zpětně z nich nejde dovodit, kde se pohybuje každý jednotlivec, dávají ale určitý přehled o obecném chování obyvatel nějakého místa.</p>

<p class="meta meta--right meta--big">
<!--[[ZPRAVY_SNOWFALL_AUTHORS:FOOTER]]-->
</p>
</div>
<!--[[ZPRAVY_SNOWFALL_RELATED:ARTICLES]]-->
</div>
</article>
</div>
</div>
</div><script>
var data={"1918":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":"Vznik \u010cSR. P\u0159ed 1. sv. v\u00e1lkou \u017eilo mimo \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed odhadem 1,2 milion\u016f lid\u00ed, kte\u0159\u00ed se v \u010cesku narodili (750 000 v dal\u0161\u00edch \u010d\u00e1stech monarchie, 100 000 v Sasku, 80-110 000 v Prusku, 30 000 v Rusku a okolo 180 000 v USA.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"Hned po vzniku samostatn\u00e9ho \u010ceskoslovenska p\u0159ich\u00e1zelo do zem\u011b mnoho krajan\u016f ze zahrani\u010d\u00ed. P\u0159ich\u00e1zeli hlavn\u011b z dal\u0161\u00edch \u010d\u00e1st\u00ed b\u00fdval\u00e9 monarchie, ale i z Ruska nebo USA s touhou budovat nov\u00fd st\u00e1t i \u017e\u00edt v lep\u0161\u00edch \u017eivotn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch.","in_area":"\u010cSRvUA","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10004335.0},"1919":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Hned po vzniku samostatn\u00e9ho \u010ceskoslovenska p\u0159ich\u00e1zelo do zem\u011b mnoho krajan\u016f ze zahrani\u010d\u00ed. P\u0159ich\u00e1zeli hlavn\u011b z dal\u0161\u00edch \u010d\u00e1st\u00ed b\u00fdval\u00e9 monarchie, ale i z Ruska nebo USA s touhou budovat nov\u00fd st\u00e1t i \u017e\u00edt v lep\u0161\u00edch \u017eivotn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch.","in_area":"\u010cSRvUA","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9921710.0},"1920":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000)","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9978420.0},"1921":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000)","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V obob\u00ed 1920-1939 p\u0159i\u0161lo do \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 150 000 lid\u00ed, p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b karajn\u016f. ","in_area":"\u010cesko","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10002030.0},"1922":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000)","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10112730.0},"1923":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000)","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10198370.0},"1924":{"in":50500.0,"out":110690.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000)","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10277770.0},"1925":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"1920-39 z \u010desk\u00fdch zem\u00ed ode\u0161lo okolo 250 000 lid\u00ed. Emigranti nej\u010dast\u011bji odch\u00e1zeli do USA, Francie a N\u011bmecka. Pov\u00e1le\u010dn\u00e9 vyst\u011bhovalectv\u00ed za\u010dalo klesat po roce 1925, zejm\u00e9na z d\u016fvodu zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed imigra\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f v USA. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000)","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10369760.0},"1926":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10442610.0},"1927":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10495940.0},"1928":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10549221.0},"1929":{"in":12635.0,"out":45415.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":67.6,"slovaci":0.0,"nemci":30.6,"polaci":1.0,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10597761.0},"1930":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"2,9 % obyvatel \u010desk\u00fdch zem\u00ed nebyly osoby, kter\u00e9 se na \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed narodili.","in_area":"\u010cSRvUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10648057.0},"1931":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10702208.0},"1932":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10750003.0},"1933":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"\u010cesk\u00e9 zem\u011b se staly \u00fato\u010di\u0161t\u011bm \u017did\u016f prchaj\u00edc\u00edch z N\u011bmecka a Rakouska. ","in_area":"\u010cSRvUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10791313.0},"1934":{"in":6380.0,"out":16960.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10826082.0},"1935":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10853125.0},"1936":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10872519.0},"1937":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10888540.0},"1938":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"Mnichovsk\u00e1 dohoda a odstoupen\u00ed pohrani\u010d\u00ed N\u011bmeck\u00e9 \u0159\u00ed\u0161i. Na \u00fazem\u00ed, kter\u00e9 bylo v roce 1938 odstoupeno, \u017eilo v roce 1930 858 000 \u010cech\u016f a okolo 2 830 000 N\u011bmc\u016f. V roce 1939 zde pob\u00fdvalo ji\u017e pouze 291 000 \u010cech\u016f. Okolo 500 000 lid\u00ed uprchlo z odstoupen\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed do Protektor\u00e1tu \u010cech a Moravy. Mezi nimi byli p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b \u010ce\u0161i, ale i \u017did\u00e9 \u010di levicov\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edc\u00ed N\u011bmci a Raku\u0161an\u00e9. (Benda 2013)","out_area":"pohrani\u010d\u00ed","in_txt":"Okolo 500 000 lid\u00ed uprchlo z odstoupen\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed do Protektor\u00e1tu \u010cech a Moravy. Mezi nimi byli p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b \u010ce\u0161i, ale i \u017did\u00e9 \u010di levicov\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edc\u00ed N\u011bmci a Raku\u0161an\u00e9.  ","in_area":"Protektor\u00e1t","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10877442.0},"1939":{"in":72360.0,"out":56980.0,"cizinci":"","out_txt":"Vznik Protektor\u00e1tu \u010cech a Moravy. Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010; Srb 2004; K\u00e1rn\u00fd a kol. 1995). ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"Okolo 500 000 lid\u00ed uprchlo z odstoupen\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed do Protektor\u00e1tu \u010cech a Moravy. Mezi nimi byli p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b \u010ce\u0161i, ale i \u017did\u00e9 \u010di levicov\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edc\u00ed N\u011bmci a Raku\u0161an\u00e9.  ","in_area":"Protektor\u00e1t","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11105990.0},"1940":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010; Srb 2004; K\u00e1rn\u00fd a kol. 1995). ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11159539.0},"1941":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010; Srb 2004; K\u00e1rn\u00fd a kol. 1995). ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11129373.0},"1942":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010; Srb 2004; K\u00e1rn\u00fd a kol. 1995). ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11054018.0},"1943":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010; Srb 2004; K\u00e1rn\u00fd a kol. 1995). ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11034846.0},"1944":{"in":"","out":"","cizinci":"","out_txt":" Celkem bylo odhadem b\u011bhem let 1939-1945 nedobrovoln\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed okolo 500 000 lid\u00ed, z nich\u017e se vr\u00e1tilo okolo 170 000. Dal\u0161\u00edch a\u017e 650 000 mlad\u00fdch d\u011bln\u00edk\u016f bylo p\u0159esunuto do N\u011bmecka v r\u00e1mci nucen\u00e9ho pracovn\u00edho nasazen\u00ed a odhadem 75 000 a\u017e 140 000 \u017did\u016f bylo nucen\u011b transportov\u00e1no z \u00fazem\u00ed. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010; Srb 2004; K\u00e1rn\u00fd a kol. 1995). ","out_area":"Protektor\u00e1t","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":11109341.0},"1945":{"in":35000.0,"out":1177000.0,"cizinci":"","out_txt":"1945-1947 se na migrac\u00edch pod\u00edlelo p\u0159es 10 % obyvatelstva \u010cSR. Celkem bylo v pohybu okolo 4 milion\u016f lid\u00ed a dal\u0161\u00edch okolo 2 milion\u016f \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f \u017eilo mimo \u010cSR. V letech 1945-1947 bylo odsunuto okolo 2,8 milion\u016f n\u011bmecky mluv\u00edc\u00edho obyvatelstva v\u010detn\u011b okolo 97 000 n\u011bmeck\u00fdch antifa\u0161ist\u016f s jejich rodinami. Odsun prob\u00edhal ve dvou f\u00e1z\u00edch. V pr\u016fb\u011bhu divok\u00e9ho vyh\u00e1n\u011bn\u00ed na ja\u0159e 1945 ode\u0161lo 500-700 000 osob. B\u011bhem n\u00e1sledn\u00e9ho organizovan\u00e9ho transferu dal\u0161\u00edch 1,85 milion\u016f osob. Na konci 40. let v \u010cSR \u017eilo asi 160 000 a v roce 1961  134 143 N\u011bmc\u016f. (Wiedemann 2016).","out_area":"\u010cSRbUA, \u010cesko","in_txt":"1945-1952 prob\u00edhalo dos\u00eddlov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed, kter\u00e9 znamenalo pohyb okolo 1,7 milion\u016f dos\u00eddlenc\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f (150 000 a 190 000 lid\u00ed), ale i Ukrajinc\u016f, Bulhar\u016f (okolo 12 000 roln\u00edk\u016f), \u0158ek\u016f, Rom\u016f nebo \u010desk\u00fdch a slovensk\u00fdch krajan\u016f, tzv. reemigrant\u016f (220 000). Mnoho dos\u00eddlenc\u016f ale brzy po p\u0159\u00edchodu pohrani\u010d\u00ed opustilo. Pov\u00e1le\u010dn\u00fd n\u00e1vrat okolo 800 000 repatriant\u016f (osoby, kter\u00e9 ode\u0161ly b\u011bhem v\u00e1lky)  z p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 1,3 mil. Ne v\u0161ichni repatrianti byli v\u00edtan\u00ed. Zejm\u00e9na ti, kte\u0159\u00ed p\u0159ich\u00e1zeli z n\u011bmeck\u00fdch zem\u00ed, nebyli vn\u00edman\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 p\u0159\u00edv\u011btiv\u011b. P\u0159\u00edchod okolo 900 britsk\u00fdch man\u017eelek \u010deskoslovensk\u00fdch letc\u016f slou\u017e\u00edc\u00edch v RAF b\u011bhem 2. sv. v\u00e1lky. P\u0159ijet\u00ed 12 000 - 15 000 \u0159eck\u00fdch uprchl\u00edk\u016f komunistick\u00fdch partyz\u00e1n\u016f s jejich rodinami. (Wiedemann 2016)","in_area":"Pohrani\u010d\u00ed, \u010cSRbUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10692912.0},"1946":{"in":45000.0,"out":1630000.0,"cizinci":"","out_txt":"Pr\u016fchod a\u017e 200 000 \u017eidovsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Polska p\u0159es \u010ceskoslovensko v letech 1946-1947 do americk\u00e9 a britsk\u00e9 okupa\u010dn\u00ed z\u00f3ny","out_area":"\u010cSRbUA, \u010cesko","in_txt":"1945-1952 prob\u00edhalo dos\u00eddlov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed, kter\u00e9 znamenalo pohyb okolo 1,7 milion\u016f dos\u00eddlenc\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f (150 000 a 190 000 lid\u00ed), ale i Ukrajinc\u016f, Bulhar\u016f (okolo 12 000 roln\u00edk\u016f), \u0158ek\u016f, Rom\u016f nebo \u010desk\u00fdch a slovensk\u00fdch krajan\u016f, tzv. reemigrant\u016f (220 000). Mnoho dos\u00eddlenc\u016f ale brzy po p\u0159\u00edchodu pohrani\u010d\u00ed opustilo. Pov\u00e1le\u010dn\u00fd n\u00e1vrat okolo 800 000 repatriant\u016f (osoby, kter\u00e9 ode\u0161ly b\u011bhem v\u00e1lky)  z p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 1,3 mil. Ne v\u0161ichni repatrianti byli v\u00edtan\u00ed. Zejm\u00e9na ti, kte\u0159\u00ed p\u0159ich\u00e1zeli z n\u011bmeck\u00fdch zem\u00ed, nebyli vn\u00edman\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 p\u0159\u00edv\u011btiv\u011b. P\u0159\u00edchod okolo 900 britsk\u00fdch man\u017eelek \u010deskoslovensk\u00fdch letc\u016f slou\u017e\u00edc\u00edch v RAF b\u011bhem 2. sv. v\u00e1lky. P\u0159ijet\u00ed 12 000 - 15 000 \u0159eck\u00fdch uprchl\u00edk\u016f komunistick\u00fdch partyz\u00e1n\u016f s jejich rodinami. (Wiedemann 2016)","in_area":"Pohrani\u010d\u00ed, \u010cSRbUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9523266.0},"1947":{"in":51100.0,"out":1300.0,"cizinci":"","out_txt":"Pr\u016fchod a\u017e 200 000 \u017eidovsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Polska p\u0159es \u010ceskoslovensko v letech 1946-1947 do americk\u00e9 a britsk\u00e9 okupa\u010dn\u00ed z\u00f3ny","out_area":"\u010cSRbUA, \u010cesko","in_txt":"1945-1952 prob\u00edhalo dos\u00eddlov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed, kter\u00e9 znamenalo pohyb okolo 1,7 milion\u016f dos\u00eddlenc\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f (150 000 a 190 000 lid\u00ed), ale i Ukrajinc\u016f, Bulhar\u016f (okolo 12 000 roln\u00edk\u016f), \u0158ek\u016f, Rom\u016f nebo \u010desk\u00fdch a slovensk\u00fdch krajan\u016f, tzv. reemigrant\u016f (220 000). Mnoho dos\u00eddlenc\u016f ale brzy po p\u0159\u00edchodu pohrani\u010d\u00ed opustilo. Pov\u00e1le\u010dn\u00fd n\u00e1vrat okolo 800 000 repatriant\u016f (osoby, kter\u00e9 ode\u0161ly b\u011bhem v\u00e1lky)  z p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 1,3 mil. Ne v\u0161ichni repatrianti byli v\u00edtan\u00ed. Zejm\u00e9na ti, kte\u0159\u00ed p\u0159ich\u00e1zeli z n\u011bmeck\u00fdch zem\u00ed, nebyli vn\u00edman\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 p\u0159\u00edv\u011btiv\u011b. P\u0159\u00edchod okolo 900 britsk\u00fdch man\u017eelek \u010deskoslovensk\u00fdch letc\u016f slou\u017e\u00edc\u00edch v RAF b\u011bhem 2. sv. v\u00e1lky. P\u0159ijet\u00ed 12 000 - 15 000 \u0159eck\u00fdch uprchl\u00edk\u016f komunistick\u00fdch partyz\u00e1n\u016f s jejich rodinami. (Wiedemann 2016)","in_area":"Pohrani\u010d\u00ed, \u010cSRbUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":8765230.0},"1948":{"in":"","out":250000.0,"cizinci":"","out_txt":"V roce 1948 se na vnitrost\u00e1tn\u00ed migraci obyvatelstva pod\u00edlelo 6,7 % populace \u010ceskoslovenska. Mezi lety 1948-1953 prob\u00edhala prvn\u00ed v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku upev\u0148ovan\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhady se pohybuj\u00ed mezi 40 000 - 60 000 (Tigrid 1990; Vacul\u00ed 2002), ale a\u017e 250 000 emigrant\u016f (Paukerotov\u00e1 2000, Srb 2004). Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"1945-1952 prob\u00edhalo dos\u00eddlov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho pohrani\u010d\u00ed, kter\u00e9 znamenalo pohyb okolo 1,7 milion\u016f dos\u00eddlenc\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f (150 000 a 190 000 lid\u00ed), ale i Ukrajinc\u016f, Bulhar\u016f (okolo 12 000 roln\u00edk\u016f), \u0158ek\u016f, Rom\u016f nebo \u010desk\u00fdch a slovensk\u00fdch krajan\u016f, tzv. reemigrant\u016f (220 000). Mnoho dos\u00eddlenc\u016f ale brzy po p\u0159\u00edchodu pohrani\u010d\u00ed opustilo. Pov\u00e1le\u010dn\u00fd n\u00e1vrat okolo 800 000 repatriant\u016f (osoby, kter\u00e9 ode\u0161ly b\u011bhem v\u00e1lky)  z p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 1,3 mil. Ne v\u0161ichni repatrianti byli v\u00edtan\u00ed. Zejm\u00e9na ti, kte\u0159\u00ed p\u0159ich\u00e1zeli z n\u011bmeck\u00fdch zem\u00ed, nebyli vn\u00edman\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 p\u0159\u00edv\u011btiv\u011b. P\u0159\u00edchod okolo 900 britsk\u00fdch man\u017eelek \u010deskoslovensk\u00fdch letc\u016f slou\u017e\u00edc\u00edch v RAF b\u011bhem 2. sv. v\u00e1lky. P\u0159ijet\u00ed 12 000 - 15 000 \u0159eck\u00fdch uprchl\u00edk\u016f komunistick\u00fdch partyz\u00e1n\u016f s jejich rodinami. (Wiedemann 2016)","in_area":"Pohrani\u010d\u00ed, \u010cSRbUA","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":8893104.0},"1949":{"in":"","out":250001.0,"cizinci":"","out_txt":"V roce 1949 se na vnitrost\u00e1tn\u00ed migraci obyvatelstva pod\u00edlelo 5 % populace \u010ceskoslovenska. Mezi lety 1948-1953 prob\u00edhala prvn\u00ed v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku upev\u0148ovan\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhady se pohybuj\u00ed mezi 40 000 - 60 000 (Tigrid 1990; Vacul\u00ed 2002), ale a\u017e 250 000 emigrant\u016f (Paukerotov\u00e1 2000, Srb 2004). Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":68.4,"slovaci":0.4,"nemci":29.5,"polaci":0.9,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":8892613.0},"1950":{"in":32230.0,"out":15446.0,"cizinci":"","out_txt":"V roce 1950 se na vnitrost\u00e1tn\u00ed migraci obyvatelstva pod\u00edlelo 4,6 % populace \u010ceskoslovenska. Roku 1950 byl schv\u00e1len \u00a7 95 trestn\u00edho z\u00e1kona, o\u0161et\u0159uj\u00edc\u00ed ochranu hranic p\u0159ed ne\u017e\u00e1douc\u00ed emigrac\u00ed. Migrace \u010deskoslovensk\u00fdch ob\u010dan\u016f podl\u00e9hala tzv. v\u00edzov\u00e9 politice st\u00e1tu, kter\u00fd umo\u017e\u0148oval jen velmi omezen\u00e9mu po\u010dtu ob\u010dan\u016f vycestovat do nesocialistick\u00fdch zem\u00ed. Opu\u0161t\u011bn\u00ed st\u00e1tu bez \u00fa\u0159edn\u00edho povolen\u00ed bylo nez\u00e1konn\u00e9 a tito neregul\u00e9rn\u00ed emigranti automaticky ztr\u00e1celi \u010deskoslovensk\u00e9 ob\u010danstv\u00ed a byli odsuzov\u00e1n\u00ed k n\u011bkolikalet\u00e9mu trestu v\u011bzen\u00ed. (Drda a kol. 2011; Drbohlav a kol. 2010). B\u011bhem let 1950 a 1951 prob\u011bhla operace Link, b\u011bhem kter\u00e9 do\u0161lo ke slou\u010den\u00ed rozd\u011blen\u00fdch rodin. B\u011bhem operace bylo p\u0159esunuto 16 147 lid\u00ed z \u010ceskoslovenska do SRN a 1 818 do NDR a Rakouska.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":8925122.0},"1951":{"in":37664.0,"out":24754.0,"cizinci":"","out_txt":"B\u011bhem let 1950 a 1951 prob\u011bhla operace Link, b\u011bhem kter\u00e9 do\u0161lo ke slou\u010den\u00ed rozd\u011blen\u00fdch rodin. B\u011bhem operace bylo p\u0159esunuto 16 147 lid\u00ed z \u010ceskoslovenska do SRN a 1 818 do NDR a Rakouska.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9023170.0},"1952":{"in":40773.0,"out":19751.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1948-1953 prob\u00edhala prvn\u00ed v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku upev\u0148ovan\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhady se pohybuj\u00ed mezi 40 000 - 60 000 (Tigrid 1990; Vacul\u00ed 2002), ale a\u017e 250 000 emigrant\u016f (Paukerotov\u00e1 2000, Srb 2004). Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9125183.0},"1953":{"in":30733.0,"out":19408.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1948-1953 prob\u00edhala prvn\u00ed v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku upev\u0148ovan\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhady se pohybuj\u00ed mezi 40 000 - 60 000 (Tigrid 1990; Vacul\u00ed 2002), ale a\u017e 250 000 emigrant\u016f (Paukerotov\u00e1 2000, Srb 2004). Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9220908.0},"1954":{"in":28269.0,"out":30645.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9290617.0},"1955":{"in":25484.0,"out":22047.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9365969.0},"1956":{"in":23972.0,"out":17796.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9442040.0},"1957":{"in":20665.0,"out":13833.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V 50. letech prob\u00edhala v r\u00e1mci socialistick\u00e9 industrializace po\u010detn\u011b v\u00fdznamn\u00e1 migrace Slov\u00e1k\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm region\u016f Ostravska a Podkru\u0161noho\u0159\u00ed. ","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9513758.0},"1958":{"in":20175.0,"out":14057.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V roce 1958 na \u00fazem\u00ed \u010desk\u00fdch zem\u00ed \u017eilo celkem 258 025 osob slovensk\u00e9 n\u00e1rodnosti, v pohrani\u010d\u00ed 155 769.","in_area":"\u010cesko","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9574650.0},"1959":{"in":22209.0,"out":14155.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9618554.0},"1960":{"in":20010.0,"out":13489.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":93.8,"slovaci":2.9,"nemci":1.8,"polaci":0.8,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9659818.0},"1961":{"in":18599.0,"out":13688.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9571531.0},"1962":{"in":19225.0,"out":13402.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9621808.0},"1963":{"in":20797.0,"out":12520.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9668741.0},"1964":{"in":20139.0,"out":15325.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9730019.0},"1965":{"in":19377.0,"out":15849.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9785102.0},"1966":{"in":20504.0,"out":18377.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9826188.0},"1967":{"in":19895.0,"out":23162.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1960 -1969 emigrovalo z \u010desk\u00fdch zem\u00ed leg\u00e1ln\u011b okolo 56 000 osob. Nejv\u00edce jich bylo v roce 1967, celkem 13 000 lid\u00ed.  Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9854241.0},"1968":{"in":17741.0,"out":19303.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. . Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"Invaze vojska Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy znamenala p\u0159\u00edchod v\u00edce ne\u017e 500 000 voj\u00e1k\u016f ze Sov\u011btsk\u00e9ho svazu, Polska, Ma\u010farska, NDR a Bulharska.","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9877632.0},"1969":{"in":15717.0,"out":18441.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. . Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.3,"slovaci":2.9,"nemci":1.4,"polaci":0.7,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":9896695.0},"1970":{"in":16531.0,"out":20881.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. . Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9807697.0},"1971":{"in":15232.0,"out":12742.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. . Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9830602.0},"1972":{"in":13743.0,"out":10859.0,"cizinci":"","out_txt":"Mezi lety 1968-1972 prob\u00edhala druh\u00e1 v\u00fdrazn\u00e1 vlna odchodu \u010cechoslov\u00e1k\u016f v d\u016fsledku invaze vojsk Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a n\u00e1sledn\u00e9mu upev\u0148ov\u00e1n\u00ed komunistick\u00e9 moci. Odhadem zemi neregul\u00e9rn\u011b opustilo okolo 127 000 osob. . Celkem mezi lety 1948-1989 ode\u0161lo odhadem 420 000-550 000 lid\u00ed.","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9868379.0},"1973":{"in":15698.0,"out":11083.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9919519.0},"1974":{"in":14162.0,"out":11110.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":9994761.0},"1975":{"in":12835.0,"out":10434.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"B\u011bhem obdob\u00ed socialismu se v d\u016fsledku extenzivn\u00edho pojet\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a prorodinn\u00e9 politice zem\u011b pot\u00fdkala s nedostatkem pracovn\u00edch sil, na kter\u00fd reagovala migra\u010dn\u00ed politikou a n\u00e1borem zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f ze sp\u0159\u00e1telen\u00fdch zem\u00ed (Polsko, Ma\u010farsko, Vietnam, Kuba, Mongolsko, Angola). Nejv\u00edce zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f p\u0159ich\u00e1zelo na p\u0159elomu 70. a 80. let. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010)  ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10062366.0},"1976":{"in":12921.0,"out":10291.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"B\u011bhem obdob\u00ed socialismu se v d\u016fsledku extenzivn\u00edho pojet\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a prorodinn\u00e9 politice zem\u011b pot\u00fdkala s nedostatkem pracovn\u00edch sil, na kter\u00fd reagovala migra\u010dn\u00ed politikou a n\u00e1borem zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f ze sp\u0159\u00e1telen\u00fdch zem\u00ed (Polsko, Ma\u010farsko, Vietnam, Kuba, Mongolsko, Angola). Nejv\u00edce zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f p\u0159ich\u00e1zelo na p\u0159elomu 70. a 80. let. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010)  ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10128220.0},"1977":{"in":11408.0,"out":10101.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"B\u011bhem obdob\u00ed socialismu se v d\u016fsledku extenzivn\u00edho pojet\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a prorodinn\u00e9 politice zem\u011b pot\u00fdkala s nedostatkem pracovn\u00edch sil, na kter\u00fd reagovala migra\u010dn\u00ed politikou a n\u00e1borem zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f ze sp\u0159\u00e1telen\u00fdch zem\u00ed (Polsko, Ma\u010farsko, Vietnam, Kuba, Mongolsko, Angola). Nejv\u00edce zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f p\u0159ich\u00e1zelo na p\u0159elomu 70. a 80. let. (Hor\u00e1kov\u00e1 2000; Drbohlav a kol. 2010)  ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10189312.0},"1978":{"in":11583.0,"out":9519.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10245686.0},"1979":{"in":11336.0,"out":8842.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.5,"slovaci":3.3,"nemci":0.8,"polaci":0.6,"ostatni":0.8,"obyvatel_sum":10296489.0},"1980":{"in":11401.0,"out":9545.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1980-1983 v \u010ceskoslovenku pob\u00fdvalo 30 000 - 35 000 vietnamsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Freidingerov\u00e1 2014) Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10291927.0},"1981":{"in":10851.0,"out":9134.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1980-1983 v \u010ceskoslovenku pob\u00fdvalo 30 000 - 35 000 vietnamsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Freidingerov\u00e1 2014) Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10303208.0},"1982":{"in":11076.0,"out":9328.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1980-1983 v \u010ceskoslovenku pob\u00fdvalo 30 000 - 35 000 vietnamsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Freidingerov\u00e1 2014) Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10314321.0},"1983":{"in":10745.0,"out":8362.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1980-1983 v \u010ceskoslovenku pob\u00fdvalo 30 000 - 35 000 vietnamsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Freidingerov\u00e1 2014) Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10322823.0},"1984":{"in":10699.0,"out":8078.0,"cizinci":"","out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10330481.0},"1985":{"in":9918.0,"out":7723.0,"cizinci":37177.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10336742.0},"1986":{"in":10712.0,"out":7699.0,"cizinci":34803.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10340737.0},"1987":{"in":9934.0,"out":7213.0,"cizinci":34933.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10348834.0},"1988":{"in":9984.0,"out":7440.0,"cizinci":35298.0,"out_txt":"7. 12. 1988 SSSR rozhoduje o sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu osob a techniky vojsk rozm\u00edst\u011bn\u00fdch na \u00fazem\u00ed \u010cSSR. (Kyndrov\u00e1, 2003)","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"Mezi lety 1978 a\u017e 1989 do \u010ceskoslovenska p\u0159i\u0161lo okolo 23 000 kub\u00e1nsk\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. (Bou\u0161kov\u00e1 1998)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10356359.0},"1989":{"in":9400.0,"out":7941.0,"cizinci":35561.0,"out_txt":"Zah\u00e1jeno sni\u017eov\u00e1n\u00ed po\u010dtu osob a techniky voj\u00e1k\u016f okupa\u010dn\u00edch vojsk rozm\u00edst\u011bn\u00fdch na \u00fazem\u00ed b\u00fdval\u00e9 \u010cSSR na z\u00e1klad\u011b sov\u011btsk\u00e9ho rozhodnut\u00ed ze 7. 12. 1988. (Kyndrov\u00e1, 2003) ","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"Podle ofici\u00e1ln\u00edch statistik na konci roku 1989 v \u010deskoslovensk\u00fdch podnic\u00edch pracovalo 46 000 pracovn\u00edk\u016f ze zahrani\u010d\u00ed. Z toho 33 200 z Vietnamu, 6 400 z Kuby; 4 700 z Polska, 800 z Mongolska, 300 z Ma\u010farska, 200 z Angoly a dal\u0161\u00ed. (Fiala a kol. 1999)","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10362257.0},"1990":{"in":12411.0,"out":11787.0,"cizinci":35198.0,"out_txt":"Otev\u0159en\u00ed st\u00e1tn\u00edch hranic a zru\u0161en\u00ed trestn\u00e9ho \u010dinu sv\u00e9voln\u00e9ho opu\u0161t\u011bn\u00ed republiky. Od roku 1989 ode\u0161lo odhadem 200 000 - 250 000 \u010cech\u016f (Brou\u010dek, Grulich 2014). V \u00fanoru 1990 za\u010dal odsun okupa\u010dn\u00edch vojsk. Celkem bylo odsunuto 113 421 osob. (Kyndrov\u00e1, 2003)","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":"","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.6,"slovaci":3.5,"nemci":0.6,"polaci":0.6,"ostatni":0.7,"obyvatel_sum":10362740.0},"1991":{"in":14096.0,"out":11220.0,"cizinci":38002.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Mezi lety 1991 a 1993 \u010cSFR realizovala p\u0159es\u00eddlen\u00ed krajan\u016f ze zamo\u0159en\u00e9 \u010dernobylsk\u00e9 oblasti. Celkem bylo p\u0159es\u00eddleno 1812 osob (1731 z Ukrajiny a 81 z B\u011bloruska).","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10302215.0},"1992":{"in":19072.0,"out":7291.0,"cizinci":49957.0,"out_txt":"p\u0159ijat z\u00e1kon \u010d. 123\/1992 Sb. o pobytu cizinc\u016f na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 s Slovensk\u00e9 federativn\u00ed republiky ","out_area":"\u010cSRbUA","in_txt":" \u010cSFR p\u0159ijalo okolo 3500 uprchl\u00edk\u016f z Bosny a Herzegoviny. ","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10317807.0},"1993":{"in":12900.0,"out":7424.0,"cizinci":77668.0,"out_txt":"Vznik samostatn\u00e9 \u010cR. 11. 5. 1993 \u010cesk\u00e1 republika ratifikovala \u00damluvu o pr\u00e1vn\u00edm postaven\u00ed uprchl\u00edk\u016f z roku 1951 a Protokol \u00famluvy z roku 1967","out_area":"\u010cesko","in_txt":"Mezi lety 1991 a 1993 \u010cSFR realizovala p\u0159es\u00eddlen\u00ed krajan\u016f ze zamo\u0159en\u00e9 \u010dernobylsk\u00e9 oblasti. Celkem bylo p\u0159es\u00eddleno 1812 osob (1731 z Ukrajiny a 81 z B\u011bloruska).","in_area":"\u010cSRbUA","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10330607.0},"1994":{"in":10207.0,"out":265.0,"cizinci":104343.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10336162.0},"1995":{"in":10540.0,"out":541.0,"cizinci":159207.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10330759.0},"1996":{"in":10857.0,"out":728.0,"cizinci":199152.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10315353.0},"1997":{"in":12880.0,"out":805.0,"cizinci":210311.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10303642.0},"1998":{"in":10729.0,"out":1241.0,"cizinci":220187.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10294943.0},"1999":{"in":9910.0,"out":1136.0,"cizinci":228862.0,"out_txt":"Formov\u00e1ny patn\u00e1cti bodov\u00e9 Z\u00e1sady koncepce integrace cizinc\u016f na \u00fazem\u00ed \u010cR, kter\u00e9 se staly z\u00e1kladem \u010desk\u00e9 integra\u010dn\u00ed politiky.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10282784.0},"2000":{"in":7802.0,"out":1263.0,"cizinci":200951.0,"out_txt":"Polo\u017eeny z\u00e1klady soudob\u00e9 migra\u010dn\u00ed a integra\u010dn\u00ed politiky \u010ceska. Vstoupily v \u00fa\u010dinnost z\u00e1kony \u010d. 326\/1999 Sb. o pobytu cizinc\u016f a z\u00e1kon \u010d. 325\/1999 Sb. o azylu, kter\u00e9 zah\u00e1jily sbli\u017eov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9 migra\u010dn\u00ed politiky s unijn\u00ed. Byla p\u0159ijata i Koncepce integrace cizinc\u016f.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.8,"slovaci":3.1,"nemci":0.5,"polaci":0.6,"ostatni":1.0,"obyvatel_sum":10272503.0},"2001":{"in":12918.0,"out":21469.0,"cizinci":210794.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 1995-2001 \u010desk\u00fd st\u00e1t ve spolupr\u00e1ci s \u010clov\u011bkem v t\u00edsni p\u0159es\u00eddlil 201 krajansk\u00fdch rodin (785 osob) p\u0159ev\u00e1\u017een\u011b z Kazachst\u00e1nu, ale i Ruska, Uzbekist\u00e1nu, Kyrgyzst\u00e1nu a Moldavska. ","in_area":"\u010cesko","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10230060.0},"2002":{"in":44679.0,"out":32389.0,"cizinci":231608.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10200774.0},"2003":{"in":60015.0,"out":34226.0,"cizinci":240421.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10201651.0},"2004":{"in":53453.0,"out":34818.0,"cizinci":254294.0,"out_txt":"Vstup \u010cR do EU. vznik\u00e1 kategorie cizinc\u016f-ob\u010dan\u016f Evropsk\u00e9 unie a cizinc\u016f- ob\u010dan\u016f t\u0159et\u00edch zem\u00ed.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10206923.0},"2005":{"in":60294.0,"out":24065.0,"cizinci":278312.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 2005-2008 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 30 uzbeck\u00fdch a kub\u00e1nsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10234092.0},"2006":{"in":68183.0,"out":33463.0,"cizinci":321456.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 2005-2008 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 30 uzbeck\u00fdch a kub\u00e1nsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10266646.0},"2007":{"in":104445.0,"out":20500.0,"cizinci":392315.0,"out_txt":"P\u0159ipojen\u00ed \u010cR k Schengensk\u00e9mu prostoru. \u010cR p\u0159istupuje k principu voln\u00e9ho pohybu osob a rozpou\u0161t\u00ed sv\u00e9 vn\u011bj\u0161\u00ed hranice vyjma mezin\u00e1rodn\u00edch leti\u0161\u0165.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 2005-2008 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 30 uzbeck\u00fdch a kub\u00e1nsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f. V roce 2007 Ministerstvo vnitra dokon\u010dilo posledn\u00ed f\u00e1zi p\u0159es\u00eddlen\u00ed krajan\u016f. Celkem bylo p\u0159es\u00eddleno 48 rodin (157 osob). 127 ob\u010dan\u016f Kazachst\u00e1nu, 29 Rusk\u00e9 federace a 1 ob\u010dan Gruzie.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10322689.0},"2008":{"in":77817.0,"out":6027.0,"cizinci":437565.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 2005-2008 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 30 uzbeck\u00fdch a kub\u00e1nsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f. V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10429692.0},"2009":{"in":39973.0,"out":11629.0,"cizinci":432503.0,"out_txt":"Otev\u0159ena prvn\u00ed Centra pro integraci cizinc\u016f (v Moravskoslezsk\u00e9m, Pardubick\u00e9m, Plze\u0148sk\u00e9m, \u00dasteck\u00e9m, Jihomoravsk\u00e9m a Zl\u00ednsk\u00e9m kraji).","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10491492.0},"2010":{"in":30515.0,"out":14867.0,"cizinci":424291.0,"out_txt":"Otev\u0159en\u00ed Center pro integraci cizinc\u016f spravovan\u00fdch v Karlovarsk\u00e9m, Libereck\u00e9m, Jiho\u010desk\u00e9m a Olomouck\u00e9m kraji. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":94.2,"slovaci":1.9,"nemci":0.4,"polaci":0.5,"ostatni":3.0,"obyvatel_sum":10517247.0},"2011":{"in":22590.0,"out":5701.0,"cizinci":434153.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10496672.0},"2012":{"in":30298.0,"out":20005.0,"cizinci":435946.0,"out_txt":"Otev\u0159eno Integra\u010dn\u00ed centrum Praha provozovan\u00e9 Magistr\u00e1tem hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"V letech 2008-2012 Ministerstvo vnitra \u010cR p\u0159es\u00eddlilo do \u010ceska 103 barmsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f z Thajska a Malajsie.","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10509286.0},"2013":{"in":29579.0,"out":30876.0,"cizinci":439189.0,"out_txt":"Otev\u0159en\u00ed Centra pro integraci cizinc\u016f v kraji Vyso\u010dina a Karlovarsk\u00e9m kraji.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10510719.0},"2014":{"in":41625.0,"out":19964.0,"cizinci":449367.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10524783.0},"2015":{"in":34922.0,"out":18945.0,"cizinci":464670.0,"out_txt":"V kv\u011btnu  2015 byly vyhl\u00e1\u0161eny kv\u00f3ty p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f v r\u00e1mci EU. \u010cesk\u00e1 strana kv\u00f3ty odm\u00edtla.","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10542942.0},"2016":{"in":37503.0,"out":17439.0,"cizinci":493441.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"Do \u010ceska bylo p\u0159es\u00eddleno 89 z p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00fdch 153 ir\u00e1ck\u00fdch k\u0159es\u0165ansk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f. Jednalo se o iniciativu nada\u010dn\u00edho fondu Generace 21, kterou shv\u00e1lila vl\u00e1da \u010cR. Iniciativu ale prov\u00e1zely probl\u00e9my - 25 osob z\u00e1hy po p\u0159\u00edjezdu do \u010ceska emigrovalo d\u00e1l do SRN. \u010cesk\u00e1 vl\u00e1da projekt zastavila.  ","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10565284.0},"2017":{"in":45957.0,"out":17684.0,"cizinci":524142.0,"out_txt":"V z\u00e1\u0159\u00ed 2017 skon\u010dil program kv\u00f3t p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f v r\u00e1mci EU. P\u0159esto v prosinci t\u00e9ho\u017e roku Evropsk\u00e1 komise za\u017ealovala \u010cR spole\u010dn\u011b s Ma\u010farskem a Polskem za jejich nedodr\u017een\u00ed u Evropsk\u00e9ho soudn\u00edho dvora. ","out_area":"\u010cesko","in_txt":"","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":10589526.0},"2018":{"in":29220.0,"out":11500.0,"cizinci":535000.0,"out_txt":"","out_area":"","in_txt":"5 % populace zem\u011b nejsou ob\u010dan\u00e9 \u010cR (celkem 535 000 lid\u00ed)","in_area":"","cesi":69.4,"slovaci":1.4,"nemci":0.2,"polaci":0.4,"ostatni":28.6,"obyvatel_sum":""}};
var celk={'Česko':['sud','prot'],'ČSRvUA':['sud','prot','slov','ukr'],'ČSRbUA':['sud','prot','slov'],'Protektorát':['prot'],'Pohraničí':['sud'],};var img=Object.values(data).map(function(v){return v.in});var emg=Object.values(data).map(function(v){return v.out});var ali=Object.values(data).map(function(v){return v.cizinci});function mapHighlight(year){celk['ČSRvUA'].forEach(function(v){document.getElementById(v).style.fill='#F7F7F7';});if(year=='out'){return};narods.update({series:[{name:'Ostatní',data:[data[year].ostatni]},{name:'Poláci',data:[data[year].polaci]},{name:'Němci',data:[data[year].nemci]},{name:'Slováci',data:[data[year].slovaci]},{name:'Češi',data:[data[year].cesi]}]});document.getElementById('narat_in').innerHTML=data[year].in_txt;document.getElementById('narat_out').innerHTML=data[year].out_txt;data[year].in_area.split(', ').forEach(function(ce){if(Object.keys(celk).indexOf(ce)>-1){celk[ce].forEach(function(c){document.getElementById(c).style.fill='#4575b4'})}});data[year].out_area.split(', ').forEach(function(ce){if(Object.keys(celk).indexOf(ce)>-1){celk[ce].forEach(function(c){document.getElementById(c).style.fill='#d73027'})}})};Highcharts.chart('tline',{chart:{height:200,},title:{text:'Pohyby obyvatel na území bývalého Československa',style:{display:'none'}},credits:{enabled:false},subtitle:{text:'podle analýzy Člověka v tísni',style:{display:'none'}},yAxis:{title:{text:'Počet osob'}},legend:{layout:'vertical',align:'right',verticalAlign:'middle'},plotOptions:{series:{label:{connectorAllowed:false},marker:{enabled:false,symbol:'circle'},stickyTracking:true,pointStart:1918,point:{events:{mouseOver:function(evt){mapHighlight(evt.target.category)}}}}},tooltip:{shared:true,crosshairs:[true]},series:[{name:'Imigrace',data:img,color:'#4575b4'},{name:'Emigrace',data:emg,color:'#d73027'},{name:'Cizinci',data:ali,color:'#8073ac'}]});var narods=Highcharts.chart('narods',{chart:{height:170,type:'bar'},colors:['#b3b3b3','#a6d854','#e5c494','#fc8d62','#8da0cb'],credits:{enabled:false},title:{text:''},style:{display:'none'},subtitle:{text:'národnostní složení'},xAxis:{visible:false},yAxis:{title:{text:undefined,},min:0,max:100,},legend:{reversed:true},plotOptions:{series:{stacking:'normal',animation:false,enableMouseTracking:false,events:{legendItemClick:function(){return false;}}}},series:[{name:'Ostatní',data:[0.8]},{name:'Poláci',data:[1]},{name:'Němci',data:[30.6]},{name:'Slováci',data:[0]},{name:'Češi',data:[67.6]}]});document.getElementById('tline').onmouseout=function(){mapHighlight('out')};
var links=document.getElementsByTagName('a');for(var i=0,linksLength=links.length;i<linksLength;i++){if(links[i].hostname!=window.location.hostname){links[i].target='_blank';links[i].rel='noopener noreferrer';};};</script>

		</article>
			<div class="wrapper">
				<div class="row-main">
					<section role="region" class="b-category">
						<div class="b-category__side">
							<h2 class="title title--icon">
								<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#">
									<span class="icon-svg icon-svg--bullet">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-bullet" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

									Zahraničí
								</a>
							</h2>

<div class="c-grid hide--m">
	<ul class="c-grid__list">

		<li class="c-grid__item">
			<div class="b-audio">
				<p class="b-audio__head">
					<span class="b-audio__play">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="play-btn">
							Přehrát
							<span class="icon-svg icon-svg--play">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-play" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

						</a>
					</span>
					<span class="b-audio__meta text-uppercase"><time datetime="2016-10-18">18.10.</time> <a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#">Magazín Meteor</a></span>
				</p>
				<p class="b-audio__title">
					Planeta pavouků, hledá se plch velký a jak se rodí objevy?
				</p>
			</div>
		</li>
		<li class="c-grid__item">
			<div class="b-audio">
				<p class="b-audio__head">
					<span class="b-audio__play">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="play-btn">
							Přehrát
							<span class="icon-svg icon-svg--play">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-play" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

						</a>
					</span>
					<span class="b-audio__meta text-uppercase"><time datetime="2016-10-18">18.10.</time> <a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#">Magazín Meteor</a></span>
				</p>
				<p class="b-audio__title">
					Planeta pavouků, hledá se plch velký a jak se rodí objevy?
				</p>
			</div>
		</li>

	</ul>
</div>
						</div>

						<div class="b-category__content">
							<div class="c-articles">
								<div class="c-articles__list">
									<article role="article" class="c-articles__item">
										<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="b-article">
											<div class="b-article__img img img--16x9 img--w480 img--w238--m" data-text-version="">
												<span class="img__holder">
													<img src="./wrapper_files/480x270.jpg" width="480" height="270" alt="">
												</span>
											</div>
											<div class="b-article__content">
												<h3 class="text-xl text-sm--m text-regular--m">
													Na Mars a zpět. Obama věří v cestu lidí na rudou planetu do roku 2030
												</h3>
												<p class="text-sm hide--m">
													Podle rozhodnutí ministerstva vnitra je přes 25 milionů za výpis trestných činů za posledních pět let adekvátní. Česko tak zatím nebude mít podrobnou mapu kriminality, která je v zahraničí běžná. Věcí se nyní...
												</p>
											</div>
										</a>
									</article>

									<article role="article" class="c-articles__item c-articles__item--w50p">
										<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="b-article">
											<div class="b-article__img img img--16x9 img--w238" data-text-version="">
												<span class="img__holder">
													<img src="./wrapper_files/238x134.jpg" width="238" height="134" alt="">
												</span>
											</div>
											<div class="b-article__content">
												<h3 class="text-sm--m text-md text-regular--m">
													Z dánské rybí farmy uplavalo 80 tisíc pstruhů. Pochytejte je, ohrožují ekosystém, vyzývají odborníci
												</h3>
											</div>
										</a>
									</article>

									<article role="article" class="c-articles__item c-articles__item--w50p">
										<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="b-article">
											<div class="b-article__img img img--16x9 img--w238" data-text-version="">
												<span class="img__holder">
													<img src="./wrapper_files/238x134.jpg" width="238" height="134" alt="">
												</span>
											</div>
											<div class="b-article__content">
												<h3 class="text-sm--m text-md text-regular--m">
													Video: 'Tanec' boeingu na Letišti Václava Havla. Piloty překvapil poryv větru
												</h3>
											</div>
										</a>
									</article>
								</div>

								<p class="c-articles__more hide--d">
									<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="link-more link-more--next">
										Další články
										<span class="icon-svg icon-svg--arrow-dots">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-arrow-dots" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

									</a>
								</p>
							</div>

							<div class="c-links hide--m">
								<ul class="c-links__list">
									<li class="c-links__item">
										<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="c-links__link">Archeologové našli pozůstatky římského tábora. Je nejsevernější na našem území</a>
									</li>
									<li class="c-links__item">
										<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="c-links__link">Nové i rekonstruované. Mezi stavbami roku je tunel Blanka i Hospital v Kuksu</a>
									</li>
									<li class="c-links__item">
										<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="c-links__link">Ve vesmíru je desetkrát více galaxií. Většinu z nich zatím nevidíme</a>
									</li>
								</ul>
							</div>
						</div>
					</section>
				</div>
			</div>
		</main>

<footer class="footer" role="contentinfo">
	<div class="row-main">
		<nav class="m-footer-m hide--d">
			<ul class="m-footer-m__list">
				<li class="m-footer-m__item">
					<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-footer-m__link">
						Cookies
					</a>
				</li>
				<li class="m-footer-m__item">
					<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-footer-m__link js-force-desktop">
						Plná verze
					</a>
				</li>
			</ul>

			<p class="m-footer-m__top">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#top" class="link-top js-scroll-to">
					Nahoru
					<span class="icon-svg icon-svg--top">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-top" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

				</a>
			</p>
		</nav>


		<div class="footer__wrap hide--m">
			<p class="footer__logo">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#">
					<span class="vhide">iRozhlas</span>
					<span class="icon-svg icon-svg--logo-irozhlas">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-logo-irozhlas" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

				</a>
			</p>

			<nav class="m-tools" aria-labelledby="m-tools">
				<p class="vhide" id="m-tools">Doplňková navigace</p>

				<ul class="m-tools__list">
					

					<li class="m-tools__item m-tools__item--mobile">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-tools__link js-force-desktop-reset">
							<span class="m-tools__icon"><span class="icon-svg icon-svg--mobile">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-mobile" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>
</span>
							<span class="m-tools__label">Mobilní<br> verze</span>
						</a>
					</li>
					<li class="m-tools__item">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-tools__link">
							<span class="m-tools__icon"><span class="icon-svg icon-svg--rss">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-rss" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>
</span>
							<span class="m-tools__label">RSS kanály</span>
						</a>
					</li>
				</ul>
			</nav>
		</div>

		<div class="footer__links">
			<nav class="m-footer hide--m" aria-labelledby="m-footer">
				<p id="m-footer" class="vhide">Navigace v zápatí</p>

				<ul class="m-footer__list">

					<li class="m-footer__item">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-footer__link">Redakce</a>
					</li>
					<li class="m-footer__item">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-footer__link">Mapa webu</a>
					</li>
					<li class="m-footer__item">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-footer__link">Soukromí a cookies</a>
					</li>
					<li class="m-footer__item">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-footer__link">Podmínky užití</a>
					</li>
					<li class="m-footer__item">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-footer__link">Kontakty</a>
					</li>
					<li class="m-footer__item">
						<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-footer__link">Práce</a>
					</li>
				</ul>
			</nav>

			<p class="footer__copy">
				© 1997-2016 Český rozhlas
			</p>
		</div>
	</div>
</footer>

		<nav class="m-mobile">
<div class="m-mobile__panel">
	<p class="m-mobile__logo">
		<span class="vhide">Český rozhlas - Zprávy</span>
		<span class="icon-svg icon-svg--logo-irozhlas">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-logo-irozhlas" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

	</p>

	<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__close js-mobile-menu">
		<span class="vhide">Zavřít</span>
		<span class="icon-svg icon-svg--close">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-close" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

	</a>
</div>

<div class="m-mobile__wrap">
	<div class="m-mobile__group m-mobile__group--menu">
		<form class="m-mobile__search">
			<p class="inp inp--btn">
				<label for="search" class="vhide">Vyhledávání</label>
				<span class="inp__fix">
					<input type="text" class="inp__text inp__text--md" id="search" name="search">
				</span>
				<button class="btn btn--md btn--icon-blank" type="submit">
					<span class="btn__text">
						<span class="vhide">Vyhledat</span>
						<span class="icon-svg icon-svg--search">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-search" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

					</span>
				</button>
			</p>
		</form>

		<ul class="m-mobile__list m-mobile__list--striped">

			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Domácí</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Svět</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Regiony</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Ekonomika</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Sport</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Věda</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Kultura</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Komentáře</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Zelená vlna</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Počasí</a>
			</li>
		</ul>
	</div>

	<div class="m-mobile__group m-mobile__group--submenu">
		<ul class="m-mobile__list">
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link m-mobile__link--text-version js-text-version" data-toggled="Plná verze">
					Textová verze
				</a>
			</li>
			
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">
					Nejnovější zprávy
				</a>
			</li>
		</ul>
	</div>

	<div class="m-mobile__group m-mobile__group--text">
		<p class="m-socials m-socials--lg">
			<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-socials__link">
				<span class="vhide">Facebook</span>
				<span class="icon-svg icon-svg--facebook">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-facebook" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

			</a>
			<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-socials__link">
				<span class="vhide">Twitter</span>
				<span class="icon-svg icon-svg--twitter">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-twitter" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

			</a>
			<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-socials__link">
				<span class="vhide">Google+</span>
				<span class="icon-svg icon-svg--gplus">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-gplus" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

			</a>
		</p>

		<div class="m-text">
			<p>
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-text__invert js-inverse">
					Inverzně
				</a>
			</p>
		</div>
	</div>

	<div class="m-mobile__group m-mobile__group--submenu">
		<ul class="m-mobile__list">

			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Kontakty</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Redakce</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link">Cookies</a>
			</li>
		</ul>
	</div>

	<div class="m-mobile__group m-mobile__group--logos">
		<ul class="m-mobile__list">
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link m-mobile__link--cesky-rozhlas">
					<span class="vhide">Český rozhlas</span>
				</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link m-mobile__link--radiozurnal">
					<span class="vhide">Radiožurnál</span>
				</a>
			</li>
			<li class="m-mobile__item">
				<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__link m-mobile__link--plus">
					<span class="vhide">Plus</span>
				</a>
			</li>
		</ul>
	</div>
</div>

<a href="http://rozhlas2017.superkoderi.cz/tpl/14-datari.html#" class="m-mobile__panel js-mobile-menu">
	<span class="m-mobile__label">
		Zavřít menu
	</span>

	<span class="m-mobile__close">
		<span class="vhide">Zavřít</span>
		<span class="icon-svg icon-svg--close">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="./wrapper_files/icons-svg.svg#icon-close" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>

	</span>
</a>
		</nav>

		<!--[if (gte IE 9)|!(IE)]><!-->
		<script src="./wrapper_files/app.js"></script>
		<script>
			App.run({});
		</script>
		<!--<![endif]-->
	

</body></html>